var baike007=[
    {
        "question": "轮张霁文PK江锦锦"
    },
    {
        "question": "俗语“当面是人”的最后一句是什么",
        "answer": "背后是鬼"
    },
    {
        "question": "人们常用“张三”和“什么”来泛指某人",
        "answer": "李四"
    },
    {
        "question": "世界著名的“罗基山脉”位于美国墨西哥和哪个北美洲国家",
        "answer": "加拿大"
    },
    {
        "question": "菲亚特汽车公司总部的所在地“都灵”是哪个欧洲国家的城市",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "1980年TVB版电视剧《上海滩》中，冯程程一角是由哪位影星扮演的",
        "answer": "赵雅芝"
    },
    {
        "question": "在电视剧《甄嬛传》中饰演宜修皇后的是哪位香港女演员",
        "answer": "蔡少芬"
    },
    {
        "question": "《论语》中“既来之”的后半句是什么",
        "answer": "则安之"
    },
    {
        "question": "在《论语》中经常出现的“子曰”，其中“子”是指的谁",
        "answer": "孔子"
    },
    {
        "question": "郑和首次下西洋是发生在明朝哪位皇帝的执政时期",
        "answer": "明成祖-朱棣"
    },
    {
        "question": "北宋时期，哪位著名诗人针对当时“积贫积弱”的社会现实，以“富国强兵”为目的进行了改革",
        "answer": "王安石"
    },
    {
        "question": "中国历史上的“四大米市”是长沙芜湖九江和哪个江南城市",
        "answer": "无锡"
    },
    {
        "question": "著名的“无岗石窟”位于山西省的哪个城市",
        "answer": "大同"
    },
    {
        "question": "被誉为“荷花淀派”创始人，代表作有《荷花淀》的是哪位当代著名文学家",
        "answer": "孙犁"
    },
    {
        "question": "代表作有《闲话中国人》《读城记》的我国著名作家学者是谁",
        "answer": "易中天"
    },
    {
        "question": "著名旅游城市“洛桑”位于哪个欧洲国家",
        "answer": "瑞士"
    },
    {
        "question": "海地的首都是哪座城市",
        "answer": "太子港"
    },
    {
        "question": "在NBA中，科比被称为“黑曼巴”，那“黄曼巴”是哪位球星",
        "answer": "罗伊"
    },
    {
        "question": "在NBA中，被称为“人类电影精华”的是哪位前NBA著名球员",
        "answer": "多米尼克’威尔金斯"
    },
    {
        "question": "金庸的“笑书神侠倚碧鸳”中，“鸳”是指的哪部小说",
        "answer": "《鸳鸯刀》"
    },
    {
        "question": "金庸小说《倚天屠龙记》中，“七伤拳”是哪个门派的传世武功",
        "answer": "崆峒派"
    },
    {
        "question": "歌手品冠的国籍是哪个国家",
        "answer": "马来西亚"
    },
    {
        "question": "郭晶晶的公公，霍启刚的父亲是谁",
        "answer": "霍震霆"
    },
    {
        "question": "张爱玲的名著《金锁记》中，女主角叫什么名字",
        "answer": "曹七巧"
    },
    {
        "question": "大仲马所著小说《基督山伯爵》中的女主人公是谁",
        "answer": "梅尔赛苔丝"
    },
    {
        "question": "周恩来在《团结广大人民一道前进》中写到“严以律己”的后一句是什么",
        "answer": "宽以待人"
    },
    {
        "question": "俗话说，“一波未平”的后半句是什么",
        "answer": "一波又起"
    },
    {
        "question": "世界上东西向最狭长，横跨经度最大的国家是哪个",
        "answer": "俄罗斯"
    },
    {
        "question": "达芬奇的名画《最后的晚餐》现藏于欧洲哪个城市",
        "answer": "意大利米兰"
    },
    {
        "question": "咋电视剧《神话》中饰演蒙毅易小川的是我国内地哪位明星",
        "answer": "胡歌"
    },
    {
        "question": "台湾偶像剧《恶作剧之吻》中，饰演男二号阿金的是哪位台湾男演员",
        "answer": "汪东城"
    },
    {
        "question": "其名为“况”，古书中多被称为“孙卿”的是我国哪位先秦思想家",
        "answer": "荀子"
    },
    {
        "question": "我国先秦著名儒家思想家孔子名孔丘，字是什么",
        "answer": "仲尼"
    },
    {
        "question": "“AK47”是NBA哪位俄罗斯籍球星的外号",
        "answer": "安德烈基里连科"
    },
    {
        "question": "在NBA中有一对著名的表兄弟，其中弟弟是麦迪，请问哥哥是谁",
        "answer": "文斯卡特"
    },
    {
        "question": "根据《左传》记载，“一鼓作气，再而衰，三而竭”是军事家曹刿在哪场古代著名战争中的判断",
        "answer": "长勺之战"
    },
    {
        "question": "著有《阅微草堂笔记》的著名清代官员纪晓岚的原名是什么",
        "answer": "纪韵"
    },
    {
        "question": "徐静蕾自导自演的电影《一个陌生女人的来信》改自哪位奥地利著名作家的小说",
        "answer": "茨威格"
    },
    {
        "question": "与“迷惘一代”相对应，文学史上把美国二战后一批玩世不恭的年轻作家成为什么",
        "answer": "垮掉的一代"
    },
    {
        "question": "导演盖里奇2000年曾与哪位美国女明星结婚引发媒体追逐战",
        "answer": "麦当娜"
    },
    {
        "question": "美国著名说唱歌手阿姆和哪位英国女歌手合作了歌曲《Stan》",
        "answer": "DIDO/蒂朵"
    },
    {
        "question": "著名小吃“可丽饼”起源于法国哪个地区",
        "answer": "布列塔尼地区"
    },
    {
        "question": "在白居易的《长恨歌》中，“七月七日长生殿”的下句是什么",
        "answer": "半夜无人私语时"
    },
    {
        "question": "鲁迅在“三一八”惨案后，发表了名为“纪念哪位女烈士”的著名文章",
        "answer": "刘和珍"
    },
    {
        "question": "“国民赖公有人格，英雄无命亦天心”是梁启超对哪位民国著名将军写的挽联",
        "answer": "蔡锷"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运女子10米气手枪冠军是谁",
        "answer": "郭文珺"
    },
    {
        "question": "从欧洲绕好望角到印度的“欧印航线”的开拓者是哪位葡萄牙航海家",
        "answer": "达迦马"
    },
    {
        "question": "连接黑海与地中海的唯一海峡是哪个海峡",
        "answer": "土耳其海峡/黑海海峡"
    },
    {
        "question": "我们熟悉的“红酒”一般是用哪种水果酿制而成的",
        "answer": "葡萄"
    },
    {
        "question": "常用的调味品“酱油”是由哪种豆类酿制而成的",
        "answer": "黄豆"
    },
    {
        "question": "我们在比喻办事中途退缩的时候常称为打什么鼓",
        "answer": "退堂鼓"
    },
    {
        "question": "俗语“一九二九不出手”的下一句是什么",
        "answer": "三九四九冰上走"
    },
    {
        "question": "第一辆红旗轿车的诞生地，被誉为中国汽车之城是吉林省哪个城市",
        "answer": "长春"
    },
    {
        "question": "有“烩面之城”美誉的是河南的哪座城市",
        "answer": "郑州"
    },
    {
        "question": "电影《河东狮吼2》中，东方明亮的饰演这是哪个男演员",
        "answer": "小沈阳"
    },
    {
        "question": "电视剧《雍正王朝》中，雍正的饰演者是哪位男演员",
        "answer": "唐国强"
    },
    {
        "question": "《七子之歌》是哪位被成为“民主战士”的诗人所创作",
        "answer": "闻一多"
    },
    {
        "question": "1929年，邓小平等人在广西领导的武装起义叫什么名字",
        "answer": "百色起义"
    },
    {
        "question": "现效力于明尼苏达森林狼队，曾创下连续53场两双排名的NBA历史第一的是哪位美国著名篮球运动员",
        "answer": "凯文勒夫"
    },
    {
        "question": "绰号“白旋风”，曾获得英国斯诺克锦标赛冠军的运动员是谁",
        "answer": "吉米怀特"
    },
    {
        "question": "出自王安石《梅花》中的名句“遥知不是雪”的下句是上什么",
        "answer": "唯有暗香来"
    },
    {
        "question": "宋之问的《渡汉江》中，“近乡情更怯”的下句是什么",
        "answer": "不敢问来人"
    },
    {
        "question": "被广泛用于宾馆旅游医院家庭等方面的是哪种以两个数字命名的消毒液",
        "answer": "84"
    },
    {
        "question": "组成蜂巢的基本形状是几边形",
        "answer": "六边形"
    },
    {
        "question": "在中医传统诊断手法“望闻问切”中“切”是什么意思",
        "answer": "切脉"
    },
    {
        "question": "我们常用哪种日用品来比喻教师“燃烧了自己，照亮了别人”",
        "answer": "蜡烛"
    },
    {
        "question": "世界上咖啡蔗糖产量最大的是哪个南美洲国家",
        "answer": "巴西"
    },
    {
        "question": "世界上最长的一条人工河是我国的哪一条河",
        "answer": "京杭大运河"
    },
    {
        "question": "出演过《大笑江湖》，朱孝天的前女友，并在2011年8月生女的女星是谁",
        "answer": "林熙蕾"
    },
    {
        "question": "在电影《二次曝光》中扮演年轻美容咨询师宋其的是内地哪位著名女演员",
        "answer": "范冰冰"
    },
    {
        "question": "被成为“曼联国王”，四次带领曼联获得英超冠军的球星是谁",
        "answer": "埃里克坎通纳"
    },
    {
        "question": "古代帝王的女婿，也就是公主的丈夫通常被称为什么爷",
        "answer": "驸马爷"
    },
    {
        "question": "在我国古代，有姑娘抛什么选丈夫的传统习俗",
        "answer": "绣球"
    },
    {
        "question": "“三昧真火”是名著《西游记》中哪个儿童角色的法术",
        "answer": "红孩儿"
    },
    {
        "question": "民间传统中脚踏“风火轮”手持“混天绫”，杀死龙王三太子的是谁",
        "answer": "哪吒"
    },
    {
        "question": "把大梨分给别人的故事出自《三字经》中哪一个著名典故",
        "answer": "孔融让梨"
    },
    {
        "question": "亚当和夏娃因为偷吃了伊甸园的哪种水果而被驱逐到人间",
        "answer": "苹果"
    },
    {
        "question": "电影《天下无贼》中刘德华和哪位女星扮演一对贼搭档",
        "answer": "刘若英"
    },
    {
        "question": "由张东健，张柏芝主演的电影《危险关系》中，饰演杜芬玉的是哪位著名影星",
        "answer": "章子怡"
    },
    {
        "question": "代表作有《竞选州长》《汤姆索亚历险记》的是哪位美国著名作家",
        "answer": "马克吐温"
    },
    {
        "question": "莎士比亚青春时代最后一部也是最为成熟的喜剧作品是",
        "answer": "《仲夏夜之梦》"
    },
    {
        "question": "“凿壁偷光”这个成语出自哪位西汉著名丞相的故事",
        "answer": "匡衡"
    },
    {
        "question": "提出“兼相爱交相利”的是先秦的哪位思想家",
        "answer": "墨子"
    },
    {
        "question": "“鄙人不才”中的“鄙人”一词通常是指对什么人的谦词",
        "answer": "自己/本人"
    },
    {
        "question": "“相敬如宾”最初是用来形容什么关系的人之间相互尊敬的样子",
        "answer": "夫妻"
    },
    {
        "question": "震惊世界的曾侯乙编钟是用哪种金属铸成的",
        "answer": "青铜"
    },
    {
        "question": "1980年发行的人民币二角钱纸币是什么颜色",
        "answer": "绿色"
    },
    {
        "question": "十二生肖中，排名最后一位是哪种动物",
        "answer": "猪"
    },
    {
        "question": "八大行星中，取名自古罗马神话“维纳斯”的是哪科行星",
        "answer": "金星"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》中，司马徽曾说诸葛亮比“旺汉四百年之张子房”，“张子房”是哪位谋士",
        "answer": "张良"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》中，“辕门射戟”的武将是谁",
        "answer": "吕布"
    },
    {
        "question": "在冯小刚执导的贺岁片《大腕》中，饰演摄像师尤优的男演员是谁",
        "answer": "葛优"
    },
    {
        "question": "电影《唐山大地震》中，成年后的龙凤胎中弟弟方达一角是由哪位男星扮演的",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "世界史上著名的两次工业革命都分别发明了新能源，分别开创了“蒸汽时代”和什么时代",
        "answer": "电气时代"
    },
    {
        "question": "在《三国志》中，姑息纵容，同侵略者勾结妥协的政策称为什么",
        "answer": "妥靖政策"
    },
    {
        "question": "李白所写诗句“蓬莱文章建安骨，中间小谢又清发”中的“小谢”指的是谁",
        "answer": "谢朓"
    },
    {
        "question": "传说中用芭蕉叶作纸练字的唐代著名狂草僧人书法家是谁",
        "answer": "怀素"
    },
    {
        "question": "美国女演员布莱克莱弗利在《绯闻女孩》中扮演的是哪个角色",
        "answer": "Serena"
    },
    {
        "question": "由韩彩英在煕共同出演的改编自韩国传统民间故事的是哪部韩剧",
        "answer": "《韩杰春香》"
    },
    {
        "question": "被孔子赞美为“一箪食，一瓢饮，居陋巷”仍能不改其志的是孔子的哪位得意门生",
        "answer": "颜回"
    },
    {
        "question": "清朝将领吴三桂之子，金庸小说《鹿鼎记》中国建宁公主奉旨下嫁的人是谁",
        "answer": "吴应熊"
    },
    {
        "question": "“白素”是倪匡笔下哪个人的妻子",
        "answer": "卫斯理"
    },
    {
        "question": "陈忠实的长篇小说《白鹿原》中白嘉轩的长子叫什么名字",
        "answer": "白孝文"
    },
    {
        "question": "连接红海与亚丁湾海峡是什么海峡",
        "answer": "曼德海峡"
    },
    {
        "question": "位于俄罗斯的太平洋沿岸著名海港城市符拉迪沃斯托克又名什么",
        "answer": "海参崴"
    },
    {
        "question": "在杜琪峰韦家辉执导的影片《钟无艳》中反串饰演“齐宣王”的是哪位已故女星",
        "answer": "梅艳芳"
    },
    {
        "question": "TVB《天地男儿》里面饰演警察罗子建，同时也在朱茵版《射雕英雄传》里面饰演郭靖的香港男演员是谁",
        "answer": "张智霖"
    },
    {
        "question": "根据世界时区的划分，我国版图共跨越几个时区",
        "answer": "5"
    },
    {
        "question": "“最爱湖东行不足，绿杨阴里白沙堤”中的“白沙堤”位于浙江省的哪个城市",
        "answer": "杭州"
    },
    {
        "question": "古代英雄在表现自己刚正不屈的时候常说“士可杀”的后半句是什么",
        "answer": "不可辱"
    },
    {
        "question": "俗语“以其人之道”的后半句是什么",
        "answer": "还治其人之身"
    },
    {
        "question": "带领本国人民抵抗英军入侵的“圣女贞德”是哪个欧洲国家的女英雄",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "“斯巴达克起义”是发生在哪个古帝国最大的一次奴隶起义",
        "answer": "古罗马"
    },
    {
        "question": "因短时间内经济获得飞速发展而被誉为“亚洲四小龙”的是中国台湾省香港特别行政区韩国和哪个国家",
        "answer": "新加坡"
    },
    {
        "question": "面积仅次于台湾岛海南岛的我国第三大岛叫什么",
        "answer": "崇明岛"
    },
    {
        "question": "电影《河东狮吼2》中，主人公王月英的饰演者是哪个女演员",
        "answer": "张柏芝"
    },
    {
        "question": "演唱了《长城》，《不再犹豫》的香港殿堂级摇滚乐队叫什么",
        "answer": "beyond"
    },
    {
        "question": "陆游《卜算子咏梅》中的句子“无意苦争春”的下句是什么",
        "answer": "一任群芳妒"
    },
    {
        "question": "在杜牧的《江南春》中，“千里莺啼绿映红”的下句是什么",
        "answer": "水春山郭酒旗风"
    },
    {
        "question": "我们常说“人在江湖”的后半句是什么",
        "answer": "身不由己"
    },
    {
        "question": "俗语“人心齐”的后半句是什么",
        "answer": "泰山移"
    },
    {
        "question": "知名的古代桥梁“十七孔桥”位于北京的哪个知名园林中",
        "answer": "颐和园"
    },
    {
        "question": "“一担水六斗泥”指的是我国的那一条主要河流",
        "answer": "黄河"
    },
    {
        "question": "曹保平执导的电影《李米的猜想》中“李米”的扮演着是谁",
        "answer": "周迅"
    },
    {
        "question": "由金城武梁朝伟林志玲共同主演的《赤壁》是由哪位著名的导演执导的",
        "answer": "吴宇森"
    },
    {
        "question": "甲午战争后，清政府签订了哪个不平等条约",
        "answer": "马关条约"
    },
    {
        "question": "晋朝开国君主司马炎之后的一位晋国君主是谁",
        "answer": "司马衷"
    },
    {
        "question": "按照江河年径流量排序，世界水资源最丰富的是哪个国家",
        "answer": "巴西"
    },
    {
        "question": "素有“皮革之都”之称的是我国浙江省的哪个城市",
        "answer": "海宁"
    },
    {
        "question": "在2012年伦敦奥运会上代表西班牙出战的NBA雷霆队球星是谁",
        "answer": "伊巴卡"
    },
    {
        "question": "现效力于西乙比利亚雷亚尔队，绰号“金童”的意大利前锋是谁",
        "answer": "朱塞佩罗西"
    },
    {
        "question": "金庸小说《鹿鼎记》中，神龙教教主的夫人，后来成为韦小宝老婆的人叫什么",
        "answer": "苏荃"
    },
    {
        "question": "电影《白鹿原》的导演王全安现任妻子是哪位女演员",
        "answer": "张雨绮"
    },
    {
        "question": "在《青青河边草》中饰演朱漱兰的是哪位知名女演员",
        "answer": "刘雪华"
    },
    {
        "question": "《远大前程》又译为《孤星血泪》的小说是哪位英国作家在晚年写成的",
        "answer": "查尔斯狄更斯"
    },
    {
        "question": "《漂亮朋友》的作者是哪位法国著名小说家",
        "answer": "莫泊桑"
    },
    {
        "question": "香港著名歌手演员张卫健的夫人是谁",
        "answer": "张茜"
    },
    {
        "question": "被称为“残障富豪”，香港著名女星黎姿的丈夫是谁",
        "answer": "马廷强"
    },
    {
        "question": "第一届真正意义上的世博会的举办地是在英国哪个城市",
        "answer": "伦敦"
    },
    {
        "question": "1858年，与清政府签订《天津条约》的国家是英法俄和那个国家",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "我们常用哪个英文字母表示氧气元素",
        "answer": "o"
    },
    {
        "question": "我们常用哪个英文字母标识碳元素",
        "answer": "c"
    },
    {
        "question": "古语说“人不知而不愠”的下句是什么",
        "answer": "不亦君子乎"
    },
    {
        "question": "鲁迅的作品《自嘲》中，“横眉冷对千夫指”的下句是什么",
        "answer": "俯首甘为孺子牛"
    },
    {
        "question": "2011年与林志玲，廖凡合作，在影片《幸福额度》中饰演张泉的内地男星是谁",
        "answer": "陈坤"
    },
    {
        "question": "曾单人《浮沉》《沉默的证人》《人证》男主角的我国内地著名影星是谁",
        "answer": "王志飞"
    },
    {
        "question": "韦应物《滁州西涧》中的名句“春潮带雨晚来急”的下句是什么",
        "answer": "野渡无人舟自横"
    },
    {
        "question": "南宋诗人陆游的名句“书到用时方恨少”的下句是什么",
        "answer": "事非经过不知难"
    },
    {
        "question": "有“风帆之都”称号的新西兰第一大城市是哪座城市",
        "answer": "奥克兰"
    },
    {
        "question": "南部非洲的最大河流，也是非洲大陆流入印度洋的第一大河叫什么名字",
        "answer": "赞比西河"
    },
    {
        "question": "从韩国综艺节目中一举成名的“维尼夫妇”中，与尼坤扮演夫妇的中国女孩是谁",
        "answer": "宋茜"
    },
    {
        "question": "李白《清平调其一》中的名句“云想衣裳花想容”的下句是什么",
        "answer": "春风扶槛露华浓"
    },
    {
        "question": "在2010年南非世界杯上获得金球奖的乌拉圭前锋是谁",
        "answer": "弗兰"
    },
    {
        "question": "历史上说的“江郎才尽”中，“江郎”叫什么",
        "answer": "江淹"
    },
    {
        "question": "希腊神话中宙斯最忠实的信使，掌握畜牧商业的神叫什么",
        "answer": "赫尔墨斯"
    },
    {
        "question": "轮戴小犇PK朱光华"
    },
    {
        "question": "俗话说，“水能载舟”的下一句是什么",
        "answer": "亦能覆舟"
    },
    {
        "question": "我们在形容仇人不可避免相见时，常说“不是什么人不聚头”",
        "answer": "冤家"
    },
    {
        "question": "清末著名的“光复会”革命团体是在我国哪个城市成立的",
        "answer": "上海"
    },
    {
        "question": "第二次世界大战中，也是目前世界上最大的一次海上登陆作战是什么",
        "answer": "诺曼底登陆"
    },
    {
        "question": "我们熟悉的“铁面无私包青天”中，包青天的原名叫什么",
        "answer": "包拯"
    },
    {
        "question": "网路流行语“元芳体”中，“元芳”是指唐朝哪位“神探”的助手",
        "answer": "狄仁杰"
    },
    {
        "question": "李煜的《浪淘沙》中“流水落花春去也”的下一句是什么",
        "answer": "天山人间"
    },
    {
        "question": "唐代诗人李绅的诗“春种一粒粟”的下一句是什么",
        "answer": "秋收万颗子"
    },
    {
        "question": "中国十大元帅之一，也是中国第一任最高人民检察院检察长的是谁",
        "answer": "罗荣桓"
    },
    {
        "question": "中国十大元帅之一，哪一位元帅在南昌起义结束后加入了中国共产党",
        "answer": "贺龙"
    },
    {
        "question": "第一个提出“向雷锋同志学习”的是我国哪位著名的领导人",
        "answer": "毛泽东"
    },
    {
        "question": "《春天里的故事》中，唱到“有一位老人在中国的南海边画了一个圈”，请问这位老人指的是谁",
        "answer": "邓小平"
    },
    {
        "question": "世界经典童话《渔夫和金鱼的故事》是哪位俄罗斯著名诗人的作品",
        "answer": "普希金"
    },
    {
        "question": "讲述革命战士保尔·柯察金成长道路的长篇小说叫什么",
        "answer": "《钢铁是怎样炼成的》"
    },
    {
        "question": "篮球巨星乔丹第二次复出是效力于NBA哪支球队",
        "answer": "华盛顿奇才队"
    },
    {
        "question": "NBA的球队中，主场在休斯敦的是哪支球队",
        "answer": "休斯顿火箭队"
    },
    {
        "question": "战国时期的“桂陵之战”中，孙彬使用了“三十六计”中的哪一计大败魏军",
        "answer": "围魏救赵"
    },
    {
        "question": "抗日战争时期，在我国华北地区规模最大持续时间最长的战役是什么战役",
        "answer": "百团大战"
    },
    {
        "question": "吕克贝松的电影《这个杀手不太冷》中，让雷诺在片中饰演的杀手叫什么名字",
        "answer": "雷昂"
    },
    {
        "question": "美剧《老友记》中，古生物学家“罗斯”养过的宠物猴子叫什么名字",
        "answer": "马修"
    },
    {
        "question": "与“立地暗沙”“八仙暗沙”共同构成中国领土最南端的是哪一座暗沙",
        "answer": "曾母暗沙"
    },
    {
        "question": "中国南海上的四大群岛是南沙群岛东沙群岛西沙群岛和哪个群岛",
        "answer": "中沙群岛"
    },
    {
        "question": "杨慎所作《临江仙》中，“青山依旧在”的下一句是什么",
        "answer": "几度夕阳红"
    },
    {
        "question": "陆游《十一月四日风雨大作》中，名句“夜阑卧听风吹雨”的下一句是什么",
        "answer": "铁马冰河入梦来"
    },
    {
        "question": "儿歌“小兔子乖乖，把门开开”是什么动物唱给兔子听的",
        "answer": "大灰狼"
    },
    {
        "question": "我们常把雨淋的人比作落进汤里的什么动物",
        "answer": "鸡"
    },
    {
        "question": "我们常说的“扶不起的阿斗”中的“阿斗”指的是谁",
        "answer": "刘禅"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》中，初从公孙瓒，后归刘备的蜀国“五虎将”之一的是谁",
        "answer": "赵云"
    },
    {
        "question": "因每到一个城市开个唱，就会下雨，而被网友调侃称“雨神”的台湾人气歌手是谁",
        "answer": "萧敬腾"
    },
    {
        "question": "根据同名小说改编的电视剧《盛夏晚晴天》，女主角夏晚晴是由哪位著名女星饰演的",
        "answer": "杨幂"
    },
    {
        "question": "NBA球员，科比·布莱恩拿下的单场职业生涯最高分是多少",
        "answer": "81分"
    },
    {
        "question": "2010年世界杯决赛，西班牙凭借加时赛下半场的进球击败了哪支球队获得了冠军",
        "answer": "荷兰"
    },
    {
        "question": "《水浒传》的发祥地，传说中72名梁山好汉故乡的所在地是山东省哪座城市",
        "answer": "郓城"
    },
    {
        "question": "有“月都”的美称，传说中嫦娥奔月的地方“明月山”位于江西省哪座城市境内",
        "answer": "宜春"
    },
    {
        "question": "法国在第一次世界大战后，为防德国入侵在其东北边境地区构筑的叫什么防线",
        "answer": "马其诺防线"
    },
    {
        "question": "捷克斯洛伐克割让给苏台德领土给德国的协定是在哪次国际会议上签订的",
        "answer": "慕尼黑会议"
    },
    {
        "question": "成语“有的放矢”中的“矢”指的是哪一种兵器",
        "answer": "弓箭"
    },
    {
        "question": "我们常用的“一锤（槌）定音”来形容哪种买卖交易方式",
        "answer": "拍卖"
    },
    {
        "question": "我们常说的“格林尼治国际标准时间”中的“格林尼治”在哪个国家",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "目前世界人口自然增长率最低的大洲是哪个",
        "answer": "欧洲"
    },
    {
        "question": "“陈也萧何，败也萧何”指的是哪位西汉开国功臣",
        "answer": "韩信"
    },
    {
        "question": "“冲冠一怒为红颜”的“红颜”指的是哪位明末清初的苏州名妓",
        "answer": "陈圆圆"
    },
    {
        "question": "中国男子蹦床的“奥运第一金”是谁获得的",
        "answer": "陆春龙"
    },
    {
        "question": "绰号“老鱼”，曾于2004年NBA西部决赛中国上演04秒绝杀的前湖人队球员是谁",
        "answer": "德里克·费舍尔"
    },
    {
        "question": "据说哪位古希腊的物理学家在洗澡时发现了“浮力原理”",
        "answer": "阿基米德"
    },
    {
        "question": "提出“陈式定理”，成为哥德巴赫猜想研究上的里程碑的是我国的哪位著名数学家",
        "answer": "陈景润"
    },
    {
        "question": "比喻贪心不足的俗语“吃着碗里的”的下一句是什么",
        "answer": "看着锅里的"
    },
    {
        "question": "俗语说“慢工出什么活”",
        "answer": "慢工出细活"
    },
    {
        "question": "“小球推动大球转”是中美建交史上的一段佳话，“小球”指的是那种球类运动",
        "answer": "乒乓球"
    },
    {
        "question": "和钱三强钱伟长并称为“三钱”的是哪位被誉为“中国原子能科学之父”的科学家",
        "answer": "钱学森"
    },
    {
        "question": "以雪茄闻名于世的吕宋岛属于哪个东南亚国家",
        "answer": "菲律宾"
    },
    {
        "question": "与荷兰最大的城市阿姆斯特丹同名的城市位于哪一个国家",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "杜琪峰导演的电影《夺命金》中，饰演银行职员特丽莎一角的香港著名歌手是谁",
        "answer": "何韵诗"
    },
    {
        "question": "由吴秀波海清主演的电视剧《心术》的主题曲是哪位台湾艺人演唱的",
        "answer": "张宇"
    },
    {
        "question": "非洲的全称是什么",
        "answer": "阿非利加州"
    },
    {
        "question": "欧洲北部最大的教堂，被誉为哥特式教堂建筑中最完美的典范的是哪座教堂",
        "answer": "科隆大教堂"
    },
    {
        "question": "曾效力于CBA八一队，绰号“小李飞刀”的球员是谁",
        "answer": "李楠"
    },
    {
        "question": "英超史上入球记录保持者，1994-1997三个赛季射手王是哪位足球运动员",
        "answer": "阿兰希勒"
    },
    {
        "question": "动画片《海尔兄弟》中，海尔兄弟是被哪位老人给创造出来的呢",
        "answer": "智慧老人"
    },
    {
        "question": "上海美术电影制片厂制作的经典动画片，取材自《西游记》的是哪一部",
        "answer": "《大闹天宫》"
    },
    {
        "question": "在我国的诗词艺术汇总，寄予相思一般用哪种“生南国”的植物作比喻",
        "answer": "红豆"
    },
    {
        "question": "名菜“蟹粉狮子头”属于我国八大菜系中的哪个菜系",
        "answer": "淮扬菜"
    },
    {
        "question": "近期在拍摄电影《白发魔女传之明月天国》时摔伤骨折的内地男星是谁",
        "answer": "黄晓明"
    },
    {
        "question": "代表作有《别在伤口撒盐》《背叛》等歌曲的台湾女歌手是谁",
        "answer": "张惠妹"
    },
    {
        "question": "名著《水浒传》中，杨志在卖什么兵器的时候杀死泼皮牛二的",
        "answer": "刀"
    },
    {
        "question": "“字字看来都是血，十年辛苦不寻常”这句话说的是哪部古典小说",
        "answer": "红楼梦"
    },
    {
        "question": "因主演《大染坊》而成名，后出演多部优秀影视作品，并获得多个奖项的男演员是谁",
        "answer": "侯勇"
    },
    {
        "question": "“娜拉”是易卜生的哪部著名作品中女主角的名字",
        "answer": "《玩偶之家》"
    },
    {
        "question": "著名的唱段《斗牛士之歌》出自哪部改编自小说的歌剧",
        "answer": "卡门"
    },
    {
        "question": "金庸小说《射雕英雄传》中，《九阴真经》是谁写的",
        "answer": "黄裳"
    },
    {
        "question": "中国传说中，上古帝王舜是禅位于谁",
        "answer": "禹"
    },
    {
        "question": "《史记·商君列传》记载，哪位曾主持过变法的秦国政治家惨遭车裂之刑",
        "answer": "商鞅"
    },
    {
        "question": "名句“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔”出自杜牧缩写的哪首诗歌",
        "answer": "《赤壁》"
    },
    {
        "question": "“山围故国周遭在，潮打空城寂寞回”是刘禹锡哪首诗中的诗句",
        "answer": "《石头城》"
    },
    {
        "question": "《论语·卫灵公》中，“道不同”的下一句是什么",
        "answer": "不相为谋"
    },
    {
        "question": "《论语·子路第十三》中，“言必信”的下一句是什么",
        "answer": "行必果"
    },
    {
        "question": "金庸名著《天龙八部》中，虚竹的母亲，也是四大恶人之一的是谁",
        "answer": "叶二娘"
    },
    {
        "question": "起源于中国的猜拳游戏常被称为“石头剪子”和什么",
        "answer": "布/包"
    },
    {
        "question": "传统文化中，某人比别人大“一轮”是大多少岁",
        "answer": "12岁"
    },
    {
        "question": "以“小吃”闻名的户部港是位于我国的哪个城市",
        "answer": "武汉"
    },
    {
        "question": "著名的“三元里抗英斗争”中的“三元里”是位于我国哪个省",
        "answer": "广东省"
    },
    {
        "question": "我们把在无污染的生态环境中种植及全过程标准化生产或加工的农产品为什么颜色的食品",
        "answer": "绿色食品"
    },
    {
        "question": "“工业三废”中是指工业生产所排放的“固体废弃物”“废气”和什么",
        "answer": "废水"
    },
    {
        "question": "名著《西游记》中，孙悟空推倒的人参果树最后被哪位神仙救活了",
        "answer": "观（世）音"
    },
    {
        "question": "名著《水浒传》中，本是林冲好友，后设计陷害林冲，火烧草料场的人是谁",
        "answer": "陆谦"
    },
    {
        "question": "轮魏恺PK卢林"
    },
    {
        "question": "一度电理论上可供一个50瓦的灯泡照明多少个小时",
        "answer": "20"
    },
    {
        "question": "小明以每小时6公里的平均速度不行，3个小时候他走了多少公里",
        "answer": "18"
    },
    {
        "question": "《Fly away》《Lydia》等歌曲都是哪个台湾音乐组合的代表曲目",
        "answer": "飞儿乐队"
    },
    {
        "question": "《痴心绝对》是哪位台湾男歌手的成名歌曲",
        "answer": "李圣杰"
    },
    {
        "question": "谜语“四季温暖”说的是吉林省的哪座城市",
        "answer": "长春"
    },
    {
        "question": "谜语“金银铜铁”说的是江苏省的哪座城市",
        "answer": "无锡"
    },
    {
        "question": "曾效力于西甲巴塞罗那足球队，绰号“小罗”的著名巴西足球运动员是谁",
        "answer": "罗纳尔迪尼奥"
    },
    {
        "question": "NBA中绰号“小飞侠”的是哪位湖人队当家球星",
        "answer": "科比"
    },
    {
        "question": "著名的东方大港“北仓港”位于哪座沿海城市",
        "answer": "宁波"
    },
    {
        "question": "在奥运会篮球比赛中，每对各派出几名运动员同事上场比赛",
        "answer": "5个"
    },
    {
        "question": "在现代，人们常说的“贤内助”是对哪种亲属的称呼",
        "answer": "妻子"
    },
    {
        "question": "网络用语“虾米”是什么意思",
        "answer": "什么"
    },
    {
        "question": "苏轼辛弃疾等词人都是哪种宋词流派的代表人物",
        "answer": "豪放派"
    },
    {
        "question": "李清照李煜欧阳修是宋词的哪一种流派的代表人物",
        "answer": "婉约派"
    },
    {
        "question": "经典情歌《亲爱的你怎么不在我身边》是哪位女歌手的代表作",
        "answer": "江美琪"
    },
    {
        "question": "徐若瑄的经典曲目《爱笑的眼睛》由哪位新加坡男歌手作曲并由其翻唱",
        "answer": "林俊杰"
    },
    {
        "question": "绰号“魔力鸟”的穆里尼奥目前是哪支西甲球队的主帅",
        "answer": "皇家马德里"
    },
    {
        "question": "现效力于皇家马德里的本泽马是哪个欧洲国家的著名足球运动员",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "施琅统一台湾发生在清朝哪位皇帝在位期间",
        "answer": "康熙"
    },
    {
        "question": "客服经济大萧条并带领美国赢得二战的是哪位美国总统",
        "answer": "罗斯福"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中，薛宝钗的哥哥，外号呆霸王的是谁",
        "answer": "薛蟠"
    },
    {
        "question": "《梁祝》故事中，祝英台家人逼她嫁给谁",
        "answer": "马文才"
    },
    {
        "question": "在物理学中，物质由气态直接变为固态的过程叫什么",
        "answer": "凝华"
    },
    {
        "question": "我国国道编号分为四类，其中南北走向的编号是以数字几开头的",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "地理学中把地球划分为几大板块",
        "answer": "6"
    },
    {
        "question": "中国传统民乐器笛子普遍采用什么原料制作",
        "answer": "竹子"
    },
    {
        "question": "由指挥家指挥的管弦乐队演奏的鸣奏曲又被称为什么乐",
        "answer": "交响乐"
    },
    {
        "question": "火车站台上的“白色安全性”距离站台边缘一般有多少米",
        "answer": "1米"
    },
    {
        "question": "民航机舱一般用FCYK表示四个等级的机舱，请问其中F代表什么舱",
        "answer": "头等舱"
    },
    {
        "question": "一种白色不透明材料，涂在纸上以遮盖错字的文具叫什么",
        "answer": "修正液/涂改液"
    },
    {
        "question": "将宽带网络信号通过天线转发给电脑，使其可以无线上网的设备叫",
        "answer": "路由器"
    },
    {
        "question": "在06年于仁泰执导的电影《霍元甲》中扮演霍元甲的是哪位著名华人武打明星",
        "answer": "李连杰"
    },
    {
        "question": "周星驰电影《长江七号》中周小狄的扮演者是哪位童星",
        "answer": "徐娇"
    },
    {
        "question": "俗话说：“只知其一”的下一句是",
        "answer": "不知其二"
    },
    {
        "question": "俗语“为山九仞”下一句是",
        "answer": "功亏一篑"
    },
    {
        "question": "江南三大名楼之一的黄鹤楼位于我国的哪座城市",
        "answer": "武汉"
    },
    {
        "question": "唐朝宏伟的宫殿“大明宫”的遗址在我国的哪个城市",
        "answer": "西安"
    },
    {
        "question": "“大风车”“盖火锅”是哪项运动的专业术语",
        "answer": "篮球"
    },
    {
        "question": "2012年欧洲杯，皮尔洛凭借勺子点球帮助哪个国家队在点球大战中战胜英格兰，晋级四强",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "“天子呼来不上船，自称臣是酒中仙。”是杜甫描写哪位唐代大诗人的诗句",
        "answer": "李白"
    },
    {
        "question": "“生当作人杰，死亦为鬼雄”是谁的诗句",
        "answer": "李清照"
    },
    {
        "question": "成语“环肥燕瘦”中的“燕”指的是稀罕美女赵飞燕，那么“环”指的是哪位唐朝美女",
        "answer": "杨玉环"
    },
    {
        "question": "台湾女歌手王心凌的哪首歌曲翻唱自M2M组合的《The day you went away》",
        "answer": "《第一次爱的人》"
    },
    {
        "question": "电影本《将爱情进行到底》中的插曲《等你爱我》的演唱者是谁",
        "answer": "陈奕迅"
    },
    {
        "question": "西甲足球联赛中，夺得冠军次数仅次于皇马的是哪支豪门球队",
        "answer": "巴塞罗那"
    },
    {
        "question": "《麦琪的礼物》是美国哪位著名文学家写的一篇短篇小说",
        "answer": "欧·亨利"
    },
    {
        "question": "形容轻而易举小事一桩的事情，我们常说什么一碟",
        "answer": "小菜一碟"
    },
    {
        "question": "比喻每个家庭都有自己的难处，我们常说：家家有本难念的什么",
        "answer": "家家有本难念的经"
    },
    {
        "question": "丝绸是哪个国家的人发明的",
        "answer": "中国"
    },
    {
        "question": "现在国际通用的阿拉伯数字，最初由哪个南亚洲国家的人发明的",
        "answer": "印度"
    },
    {
        "question": "火车车厢上用汉语拼音首字母标记“CA”指餐车，“YZ”是表示该车为什么类型的车厢",
        "answer": "硬座"
    },
    {
        "question": "火车车厢上用汉语拼音字母标记“RW”是表示该车为什么类型的车厢",
        "answer": "软卧"
    },
    {
        "question": "南美洲面积最大人口最多的国家是",
        "answer": "巴西"
    },
    {
        "question": "利息本波尔图都是哪个欧洲国家的城市",
        "answer": "葡萄牙"
    },
    {
        "question": "《诗经·采薇》“昔我往矣，杨柳依依。今我来思”的下一句是",
        "answer": "雨雪霏霏"
    },
    {
        "question": "李叔同《送别》词中“天之涯，地之角”的下一句是",
        "answer": "知交半零落"
    },
    {
        "question": "NBA中小牛队的当家球星诺维茨基来自于哪个国家",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "曾获得2006年世界足球先生的卡纳瓦罗是哪个国家的著名足球运动员",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "沈从文是京派文学的代表人物，请问张爱玲是哪个与之相对应的学派代表人物",
        "answer": "海派"
    },
    {
        "question": "成语“刎颈之交”的典故中，描绘的是蔺相如和谁的友谊",
        "answer": "廉颇"
    },
    {
        "question": "《水浒传》“风雪山神庙”这一章中，杀死陆谦，被迫上梁山的人是谁",
        "answer": "林冲"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，侯成盗走了赤兔马，请问他把赤兔马送给了哪位著名人物",
        "answer": "曹操"
    },
    {
        "question": "“苍山洱海”位于云南省的哪个城市",
        "answer": "大理"
    },
    {
        "question": "欧盟的总部设置在比利时的哪座城市",
        "answer": "布鲁塞尔"
    },
    {
        "question": "在用玻璃制造镜子之前，镜子主要都是用哪种金属做的",
        "answer": "铜"
    },
    {
        "question": "放刀剑的外壳套子叫什么",
        "answer": "鞘"
    },
    {
        "question": "PH值为5时呈什么性",
        "answer": "酸性"
    },
    {
        "question": "居里夫妇因为发现了钋和哪种放射性元素而荣获诺贝尔奖",
        "answer": "镭"
    },
    {
        "question": "“我吃的是草，挤的是牛奶”是摘自哪位著名文学家的散文诗集《野草》",
        "answer": "鲁迅"
    },
    {
        "question": "“白龙马，蹄儿朝西”这句歌词出自哪部名著改编的经典国产动画片",
        "answer": "《西游记》"
    },
    {
        "question": "出自《晏子春秋》中，橘生淮南则为橘，生于淮北则为什么",
        "answer": "枳"
    },
    {
        "question": "“楔形文字”出现于四大文明古国中的哪一个",
        "answer": "古巴比伦"
    },
    {
        "question": "2004年NBA选秀状元，现效力于湖人队的是哪位超级球星",
        "answer": "霍华德"
    },
    {
        "question": "NBA中位于俄克拉荷马城的是哪支联盟新贵球队",
        "answer": "雷霆队"
    },
    {
        "question": "在电影《冰河世纪4》中，憨厚勇敢的主角曼尼是哪种动物",
        "answer": "猛犸象"
    },
    {
        "question": "热映电视剧《爱情公寓3》中，“曾小贤”这一搞怪的角色由哪位内地男演员饰演",
        "answer": "陈赫"
    },
    {
        "question": "以丹霞地貌著称的“丹霞山”位于我国哪个省",
        "answer": "广东"
    },
    {
        "question": "三国时期关羽大意失荆州，荆州现在位于我国哪个省",
        "answer": "湖北省"
    },
    {
        "question": "莎士比亚四大悲剧中哪部又称“王子复仇记”",
        "answer": "《哈姆雷特》"
    },
    {
        "question": "文艺复兴时期，艺术三杰分别是达芬奇拉斐尔和谁",
        "answer": "米开朗基罗"
    },
    {
        "question": "电视剧《汉武大帝》中，中老年时期汉武帝刘彻的扮演者是哪位内地知名男演员",
        "answer": "陈宝国"
    },
    {
        "question": "出自龚自珍的《己亥杂诗》，“九州生气恃风雷”的下一句是什么",
        "answer": "万马齐喑究可哀"
    },
    {
        "question": "《三国演义》的卷首语中，“滚滚长江东逝水”的下一句是什么",
        "answer": "浪花淘尽英雄"
    },
    {
        "question": "《女生宿舍》《不想长大》是哪个女子偶像团体的著名专辑",
        "answer": "SHE"
    },
    {
        "question": "“你的背包，让我走得好缓慢”这句歌词出自哪位香港男歌手演唱的《你的背包》",
        "answer": "陈奕迅"
    },
    {
        "question": "系列电影《哈利波特》中由鲁伯特饰演的男二号，也是哈利在魔法学校最好的朋友叫什么",
        "answer": "罗恩"
    },
    {
        "question": "系列电影《哈利波特》中由艾玛沃森饰演，“哈利三人组”中成绩最为优异的女孩的角色名叫什么",
        "answer": "赫敏"
    },
    {
        "question": "“京师大学堂”是我国那所名校的曾用名",
        "answer": "北京大学"
    },
    {
        "question": "毛泽东诗句“橘子洲头，看万山红遍，层林尽染”形容的是哪条江上的风景",
        "answer": "湘江"
    },
    {
        "question": "我国的二代身份证中第7到14位代表的是哪种个人信息",
        "answer": "生日/出生年月"
    },
    {
        "question": "我国的二代身份证的最后一位如果是10会用哪个字母来代替",
        "answer": "X"
    },
    {
        "question": "唐代诗人张若虚的诗《春江花月夜》中，“春江潮水连海平”的下一句是什么",
        "answer": "海上明月共潮生"
    },
    {
        "question": "《滕王阁序》中“落霞与孤鹜齐飞”的上一句是什么",
        "answer": "秋水共长天一色"
    },
    {
        "question": "诗句“每逢佳节倍思亲”中的“佳节”指的是哪一个节日",
        "answer": "重阳节"
    },
    {
        "question": "我国的七夕情人节是每年农历的哪一天",
        "answer": "七月初七"
    },
    {
        "question": "2012年与罗姆尼竞选美国总统并最终连任的候选人是谁",
        "answer": "奥巴马"
    },
    {
        "question": "近日奥巴马在一次感恩节演讲中赦免了两只哪种感恩节常吃的动物",
        "answer": "火鸡"
    },
    {
        "question": "英国小说家柯南·道尔所塑造的一个伟大的侦探形象叫什么",
        "answer": "福尔摩斯"
    },
    {
        "question": "《步步惊心》中马尔泰若曦最后嫁给了哪位阿哥",
        "answer": "十四阿哥"
    },
    {
        "question": "“I love this game!”曾是美国哪个运动联盟的宣传口号",
        "answer": "NBA"
    },
    {
        "question": "“Welcome home”曾是哪个欧洲城市举办奥运会的宣传口号",
        "answer": "雅典"
    },
    {
        "question": "曾被封为“燕王”，建立了“永乐盛世”的是明朝哪位皇帝",
        "answer": "明成祖/朱棣"
    },
    {
        "question": "“黄道婆”是我国古代哪个方面的专家",
        "answer": "纺织"
    },
    {
        "question": "中国戏曲中的武将背后插的靠旗有几面",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "中国戏曲中的“花脸”是四个行当中的哪一个",
        "answer": "净"
    },
    {
        "question": "我们再电脑上要登陆某个程序时提示要输入“password”，请问这个单词是什么意思",
        "answer": "密码"
    },
    {
        "question": "在餐馆或商场消费时，用于刷银行卡或信用卡的移动刷卡机叫",
        "answer": "pos机"
    },
    {
        "question": "俗话说：“一份耕耘”的下一句是",
        "answer": "一份收获"
    },
    {
        "question": "俗话说：“世上无难事”的下一句是",
        "answer": "只怕有心人/只要肯登攀"
    },
    {
        "question": "一款由石青蛙吐出各种颜色的珠子来消除得分的系列游戏叫什么",
        "answer": "祖玛"
    },
    {
        "question": "在三人斗地主扑克游戏中，“火箭”是指哪两张牌",
        "answer": "双王（即大小王）"
    },
    {
        "question": "宋祖英曾经在澳大利亚的哪个著名歌剧院举办个人演唱会",
        "answer": "悉尼"
    },
    {
        "question": "最近流行的男子“天团”HKT组合爆红网络，被网友称为“洗剪吹三人组”，请问是来自哪个亚洲国家",
        "answer": "越南"
    },
    {
        "question": "俗话说：“一着不慎”的下一句是",
        "answer": "满盘皆输"
    },
    {
        "question": "俗话说：“一波未平”的下一句是",
        "answer": "一波又起"
    },
    {
        "question": "我国四大藏书阁之一的文渊阁坐落于哪座城市",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "我国最大的半岛是什么半岛",
        "answer": "山东半岛/胶东半岛"
    },
    {
        "question": "毛泽东的词《卜算子·咏梅》中，“风雨送春归”的下一句是什么",
        "answer": "飞雪迎春到"
    },
    {
        "question": "徐志摩的《再别康桥》诗中“轻轻的我走了”的下一句是",
        "answer": "正如我轻轻的来"
    },
    {
        "question": "一些英没人的姓氏由祖先的职业决定，如姓“smith”的人祖先是什么职业",
        "answer": "铁匠"
    },
    {
        "question": "电影《麦兜响当当》中，麦兜被送到哪座名山去学习太极拳",
        "answer": "武当山"
    },
    {
        "question": "热映电影《敢死队2》中敢死队的领袖巴尼一角由谁饰演",
        "answer": "史泰龙"
    },
    {
        "question": "歌词“阿门阿前一棵葡萄树，阿嫩阿嫩绿的刚发芽”来自哪首经典儿歌",
        "answer": "《蜗牛与黄鹂鸟》"
    },
    {
        "question": "著名的手语歌曲《感恩的心》是哪位台湾女歌手的代表作品",
        "answer": "欧阳菲菲"
    },
    {
        "question": "轮王小林PK黄娇银"
    },
    {
        "question": "我们家用的调味品酱油一般分为老抽和什么",
        "answer": "生抽"
    },
    {
        "question": "聊天用语中，男朋友通常用哪两个字母来表示",
        "answer": "BF"
    },
    {
        "question": "2012年上映，由雷德利·斯科特导演的一部以希腊神话人物命名的电影是什么",
        "answer": "普罗米修斯"
    },
    {
        "question": "陈凯歌的新片《搜索》中实习记者杨佳琪是由哪位女星扮演的",
        "answer": "王珞丹"
    },
    {
        "question": "成语“失之毫厘”的下一句是什么",
        "answer": "谬以千里"
    },
    {
        "question": "歇后语“孔夫子搬家”的下一句是",
        "answer": "尽是书（输）"
    },
    {
        "question": "稀奇重庆市奉节县的白帝城，东至巫山县大溪镇的是长江三峡中的什么峡",
        "answer": "瞿塘峡"
    },
    {
        "question": "“咖椰烤面包”是哪个东南亚国家的美食",
        "answer": "新加坡"
    },
    {
        "question": "歌词“你从哪里来我的朋友，好像一只蝴蝶飞进我的窗口”出自毛阿敏的哪首成名作",
        "answer": "《思念》"
    },
    {
        "question": "“不知道为了什么，忧愁他围绕着我”这是邓丽君哪一首歌的歌词",
        "answer": "《千言万语》"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会跳水男子单人3米跳板季军是我国哪位运动员",
        "answer": "何冲"
    },
    {
        "question": "我们常说的NBA热火“三巨头”指的是詹姆斯韦德和谁",
        "answer": "克里斯·波什"
    },
    {
        "question": "我国古典神话小说中通常用哪种宝物照出妖魔鬼怪的原形",
        "answer": "照妖镜"
    },
    {
        "question": "在《封神演义》中，其母怀胎三年零六个月而被生下的人是谁",
        "answer": "哪吒"
    },
    {
        "question": "出自李琼的歌曲《山路十八弯》，“这里的山路十八弯，这里的水路怎么样”",
        "answer": "九连环"
    },
    {
        "question": "电影《大兵小将》中，饰演“小将”的是哪位美籍华人影星",
        "answer": "王力宏"
    },
    {
        "question": "负责修建京张铁路等工程，有“中国铁路之父”之称的人是谁",
        "answer": "詹天佑"
    },
    {
        "question": "太平天国时期是谁主创了“拜上帝会”",
        "answer": "洪秀全"
    },
    {
        "question": "在周星驰电影《鹿鼎记》中饰演“建宁公主”的是哪位香港著名女星",
        "answer": "邱淑贞"
    },
    {
        "question": "在热播剧《北京青年》中饰演四弟“何北”的内地著名男影星是谁",
        "answer": "杜淳"
    },
    {
        "question": "代表作有《解放了的普罗米修斯》《西风颂》的英国浪漫主义诗人是谁",
        "answer": "雪莱"
    },
    {
        "question": "莎士比亚的四大喜剧分别是《仲夏夜之梦》《第十二夜》《威尼斯商人》和哪一部作品",
        "answer": "《皆大欢喜》"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会男子蹦床冠军是我国哪位运动员",
        "answer": "董栋"
    },
    {
        "question": "在意甲联赛中，被称为“飞驴”的足球俱乐部叫什么",
        "answer": "切沃"
    },
    {
        "question": "中国神话故事“精卫填海”中，精卫是用树枝和什么东西填海的",
        "answer": "石头"
    },
    {
        "question": "中国戏曲脸谱中，以曹操为代表的阴险狡诈的人物通常画什么颜色脸谱",
        "answer": "白色"
    },
    {
        "question": "俗语“嫁出去的女儿”的下一句是什么",
        "answer": "泼出去的水"
    },
    {
        "question": "歇后语：“刘备借荆州”的下一句是什么",
        "answer": "有借无还"
    },
    {
        "question": "准格尔煤田在我国哪个自治区",
        "answer": "新疆"
    },
    {
        "question": "一站到底檀越是哪一期战神",
        "answer": "20121018期"
    },
    {
        "question": "中国四大石窟之一的“麦积山石窟”位于我国哪个省",
        "answer": "甘肃"
    },
    {
        "question": "金庸小说《神雕侠侣》中，玷污了小龙女的全真教道士叫什么名字",
        "answer": "尹志平"
    },
    {
        "question": "金庸小说《射雕英雄传》中，黄蓉身上穿的可刀枪不入的桃花岛镇岛之宝是什么",
        "answer": "软猬甲"
    },
    {
        "question": "鸽子和哪种植物的树枝结合起来象征和平与希望",
        "answer": "橄榄"
    },
    {
        "question": "人们常说“一方水土”的下半句是",
        "answer": "养一方人"
    },
    {
        "question": "以蝴蝶泉洱海崇圣寺三塔等代表性景点而闻名的大理市位于我国哪个省境内",
        "answer": "云南"
    },
    {
        "question": "诗句“春来南国花如绣，雨过西湖水似油”句中所指的美景在中国的哪个城市",
        "answer": "杭州"
    },
    {
        "question": "当代中国硬笔书法事业的主要开拓者，字体被誉为“庞体”的是哪位当代书法家",
        "answer": "庞中华"
    },
    {
        "question": "我国古代“六部”中主管官员任命考核调动的是哪个部",
        "answer": "吏部"
    },
    {
        "question": "中国在奥运会游泳比赛上获得的首枚金牌是由谁夺得的",
        "answer": "庄泳"
    },
    {
        "question": "在83年出演过电视剧《西游记》水帘洞小猴子的是哪位悉尼奥运会跳水项目金牌获得者",
        "answer": "熊倪"
    },
    {
        "question": "比喻迷惑人的语言或行为，通常说被人灌了什么",
        "answer": "迷魂汤"
    },
    {
        "question": "我们常说“不吃什么肉惹身臊”",
        "answer": "羊肉"
    },
    {
        "question": "我们常用“卡”来计算食物的热量，请问“卡”是哪个能量单位的缩写",
        "answer": "卡路里"
    },
    {
        "question": "澳大利亚国旗的底色是什么颜色",
        "answer": "蓝色/深蓝色"
    },
    {
        "question": "中国古代根据气候把一年划分为多少节气",
        "answer": "24"
    },
    {
        "question": "清朝道光年间，民族英雄林则徐在广东省哪个镇销禁鸦片",
        "answer": "虎门"
    },
    {
        "question": "世界上仅次于珊瑚海和阿拉伯海的世界第三大陆缘海是中国的什么海",
        "answer": "南海"
    },
    {
        "question": "“江南三大名楼”指的是湖南的岳阳楼江西的滕王阁和湖北的哪个楼",
        "answer": "黄鹤楼"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》中，是谁使用苦肉计帮助周瑜打败曹操",
        "answer": "黄盖"
    },
    {
        "question": "陈寿所著《三国志》中的“五子良将”分别指的是于禁乐进徐晃张颌和谁",
        "answer": "张辽"
    },
    {
        "question": "李连杰电影《方世玉》中雷婷婷的父亲，经典台词“我是以德服人！”的人是谁",
        "answer": "雷老虎"
    },
    {
        "question": "《人在囧途之泰囧》是哪位内地男星首次自编自导自演的电影作品",
        "answer": "徐铮"
    },
    {
        "question": "英超球队曼联的主场是哪个球场",
        "answer": "老特拉福德球场"
    },
    {
        "question": "一站到底诸神之战在什么时候播出",
        "answer": "正月初五"
    },
    {
        "question": "“宁汉合流”指的是国民党内的蒋介石集团同什么集团在反共基础上实行的反革命合流",
        "answer": "汪精卫"
    },
    {
        "question": "“口蜜腹剑”指的是唐玄宗时期哪个宰相的恶名",
        "answer": "李林甫"
    },
    {
        "question": "目前世界上已建成最高的楼原名“迪拜塔”的是什么塔",
        "answer": "哈利法塔"
    },
    {
        "question": "《白眉大侠》是由哪位著名评书表演艺术大师创作的评书作品",
        "answer": "单田芳"
    },
    {
        "question": "高保成主演的电影《上甘岭》中主题曲《我的祖国》原唱是哪位歌唱家",
        "answer": "郭兰英"
    },
    {
        "question": "我们说在眼部出现的一种动物命名的皱纹叫什么",
        "answer": "鱼尾纹"
    },
    {
        "question": "网络词汇中，哪个与“矮矬穷”相反的三字词语象征身材财富相貌出众的男子",
        "answer": "高帅富"
    },
    {
        "question": "传说因为一位读书人的妻子过桥送餐而得名的是哪一个云南特色面食",
        "answer": "过桥米线"
    },
    {
        "question": "“收官”是源于中国哪种传统棋类运动的术语",
        "answer": "围棋"
    },
    {
        "question": "古埃及人把埃及的哪座城市称为“城市之母”",
        "answer": "开罗"
    },
    {
        "question": "位于非洲大陆最南端的是哪一个国家",
        "answer": "南非"
    },
    {
        "question": "“小小的一片云呀慢慢地走过来”这句经典歌词出自于哪首歌曲",
        "answer": "《踏浪》"
    },
    {
        "question": "于2012年5月9日喜获千金的是香港四大天王中的哪一位",
        "answer": "刘德华"
    },
    {
        "question": "名著《水浒传》中，绰号“双尾蝎”的好汉是谁",
        "answer": "解宝"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》中著名的“夷陵之战”是谁带领东吴军击败了刘备",
        "answer": "陆逊"
    },
    {
        "question": "NBA季后赛中，排名第八的球队击败排名第一的球队被称为什么奇迹",
        "answer": "黑八奇迹"
    },
    {
        "question": "NBA洛杉矶湖人队的现任主教练是哪位",
        "answer": "迈克·德安东尼"
    },
    {
        "question": "俗语“三天不打”下一句是",
        "answer": "上房揭瓦"
    },
    {
        "question": "中国的五声音阶分别是“宫商角徵”和什么",
        "answer": "羽"
    },
    {
        "question": "被尊为“世界客都”的梅州位于我国哪个省",
        "answer": "广东省"
    },
    {
        "question": "河南省的哪个城市历史上“五次为都，八代为州”",
        "answer": "郑州"
    },
    {
        "question": "以“洛晴川”一角红遍全国，也是内地新“四小花旦”的是哪位当红女星",
        "answer": "杨幂"
    },
    {
        "question": "歌曲《如果爱》《每天爱你多一些》的原唱者是谁",
        "answer": "张学友"
    },
    {
        "question": "“云母屏风烛影深，长河渐落晓星沉”这首《嫦娥》是出自哪位诗人之手",
        "answer": "李商隐"
    },
    {
        "question": "名句“锲而不舍，金石可镂”出自荀子的哪篇文章",
        "answer": "《劝学》"
    },
    {
        "question": "歇后语“卢沟桥上的狮子”下一句是",
        "answer": "数不清"
    },
    {
        "question": "俗语中常把不会改变的事情比作“板上钉什么”",
        "answer": "钉"
    },
    {
        "question": "简称为“皖”的是我国的哪个省",
        "answer": "安徽"
    },
    {
        "question": "香港特别行政区下辖包括香港岛新界及262个离岛和什么半岛",
        "answer": "九龙"
    },
    {
        "question": "杜牧的《泊秦淮》中“商女不知亡国恨”的下一句是什么",
        "answer": "隔江犹唱后庭花"
    },
    {
        "question": "杜甫的诗《佳人》中“但见新人笑”下句是",
        "answer": "那闻旧人哭"
    },
    {
        "question": "2011年上映的电影《鸿门宴》中，“亚父”范增是由谁扮演的",
        "answer": "黄秋生"
    },
    {
        "question": "出演过《窗外》《滚滚红尘》《我是一片云》的是哪位台湾著名女演员",
        "answer": "林青霞"
    },
    {
        "question": "吉林省最著名的火山湖是什么天池",
        "answer": "长白山天池"
    },
    {
        "question": "中国第二大的咸水湖纳木错位于我国的哪个自治区",
        "answer": "西藏"
    },
    {
        "question": "获得诺贝尔文学奖的作家莫言原名叫什么",
        "answer": "管谟业"
    },
    {
        "question": "著有“日知录”，并与黄宗羲王夫之并称为“明末清初三大思想家”的是谁",
        "answer": "顾炎武"
    },
    {
        "question": "代表作《美丽的草原我的家》《草原夜色美》是哪位内蒙古女中音歌唱家所演唱",
        "answer": "德德玛"
    },
    {
        "question": "《千年等一回》《追梦人》的原唱是哪位台湾女歌手",
        "answer": "高胜美"
    },
    {
        "question": "“葡萄美酒夜光杯，欲饮琵琶马上催”这首《凉州词》诗出自哪位诗人之手",
        "answer": "王翰"
    },
    {
        "question": "“曾经沧海难为水，除却巫山不是云”这首《离思五首》诗出自哪位诗人之手",
        "answer": "元稹"
    },
    {
        "question": "歇后语中常用“猴子捞什么”比喻空忙一场",
        "answer": "月亮"
    },
    {
        "question": "俗话说“哪种动物捉耗子，多管闲事”",
        "answer": "狗"
    },
    {
        "question": "陈嘉庚出资兴建了我国福建省哪一所校训为：“自强不息，止于至善”的知名大学",
        "answer": "厦门大学"
    },
    {
        "question": "“芭蕾舞”起源于哪一个欧洲国家",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "杜牧的名句“一骑红尘妃子笑”中的“妃子”指的是谁",
        "answer": "杨贵妃"
    },
    {
        "question": "豫剧唱段中“刘大哥讲话理太偏，谁说女子享清闲”是我国哪位著名女英雄的自白",
        "answer": "花木兰"
    },
    {
        "question": "名著《西游记》中，沙僧在天上时是因为打碎了什么东西被贬下凡",
        "answer": "琉璃盏"
    },
    {
        "question": "名著《西游记》中，唐僧师徒一行在得到老龟的帮助之下渡过了那一条合流",
        "answer": "通天河"
    },
    {
        "question": "10月17日，中国外交部为哪一位柬埔寨前国王的逝世降半旗致哀",
        "answer": "西哈努克"
    },
    {
        "question": "现任朝鲜领导人金正恩的父亲是谁",
        "answer": "金正日"
    },
    {
        "question": "汉文帝汉景帝统治时期，采取“轻徭薄赋”“与民休息”的统治史称什么",
        "answer": "文景之治"
    },
    {
        "question": "太平天国由盛而衰的转折点是哪次变乱",
        "answer": "天京变乱"
    },
    {
        "question": "“夏天夏天悄悄过去留下小秘密，压心底压心底不能告诉你”是哪首歌曲中的歌词",
        "answer": "《粉红色的回忆》"
    },
    {
        "question": "“弯成一弯的桥梁，倒映在这湖面上”这首《牡丹江》的原唱是哪个台湾偶像团体",
        "answer": "南拳妈妈"
    },
    {
        "question": "1965年苏联著名作家肖洛霍夫因为哪本书获得了诺贝尔文学奖",
        "answer": "《静静的顿河》"
    },
    {
        "question": "李白诗歌《望天门山》中“两岸青山相对出”的下一句是",
        "answer": "孤帆一片日边来"
    },
    {
        "question": "古代长篇叙事诗《孔雀东南飞》中，“孔雀东南飞”下一句是",
        "answer": "五里一徘徊"
    },
    {
        "question": "与世界人口第二大国印度对应的三角洲是",
        "answer": "横河三角洲"
    },
    {
        "question": "世界第一座国家公园“黄石国家公园”位于美国的什么山脉",
        "answer": "落基山脉"
    },
    {
        "question": "被孙中山誉为“与武昌革命之役并寿”的是哪场武装起义",
        "answer": "黄花岗起义"
    },
    {
        "question": "辛亥革命后，统治山西达38年的大军阀是谁",
        "answer": "阎锡山"
    },
    {
        "question": "在足球界被称为“法国中场铁三角”的是吉雷瑟蒂加纳和谁",
        "answer": "普拉蒂尼"
    },
    {
        "question": "在2006年世界杯决赛上，齐达内在加时赛时用偷撞了意大利的哪位球员而被红牌罚下震惊了世界",
        "answer": "马特拉齐"
    },
    {
        "question": "矛盾的“农村三部曲”分别是《春蚕》《秋收》和什么",
        "answer": "《残冬》"
    },
    {
        "question": "主创了我国第一部新歌剧《白毛女》剧本，著有抒情短诗《回延安》的现代著名诗人和剧作家是谁",
        "answer": "贺敬之"
    },
    {
        "question": "近期上映的电影《二次曝光》中，女主角宋其的女友“小西”是由哪位著名女星饰演",
        "answer": "霍思燕"
    },
    {
        "question": "2012年上映，由赵林山指导，周润发刘亦菲等共同主演的一部关于三国的电影是什么",
        "answer": "《铜雀台》"
    },
    {
        "question": "中国第一艘航空母舰“辽宁号”的舰长是谁",
        "answer": "张峥"
    },
    {
        "question": "描写苏联人民反法西斯战争的长篇小说《青年近卫军》是谁的代表作",
        "answer": "法捷耶夫"
    },
    {
        "question": "被中国球迷称为“小法”的是哪位西班牙足球明星",
        "answer": "法布雷加斯"
    },
    {
        "question": "我国古代的四大水利工程指的是，四川的都江堰，京杭大运河，兴安灵渠和新疆的什么",
        "answer": "坎儿井"
    },
    {
        "question": "被明太祖称为开国文臣之首的是",
        "answer": "宋濂"
    },
    {
        "question": "入围2012年第六十五届戛纳国际电影节唯一华语片是由我国导演娄烨指导的哪一部电影",
        "answer": "《浮城谜事》"
    },
    {
        "question": "我们在作图的时候经常会说“尺规作图”，其中的“规”指的是什么",
        "answer": "圆规"
    },
    {
        "question": "“二人转”是我国什么地区人民喜闻乐见的曲艺形式",
        "answer": "东北"
    },
    {
        "question": "每年11月的第四个星期四的感恩节是起源于哪个西方国家的节日",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "我们参加升旗仪式的时候，除了军人和少先队员，其他人应该脱帽并行什么礼",
        "answer": "注目礼"
    },
    {
        "question": "花式九球中关键八号球是什么颜色的",
        "answer": "黑色"
    },
    {
        "question": "最初《奥林匹克宪章》规定，国际奥委会的正式语言是法文和什么",
        "answer": "英文"
    },
    {
        "question": "电视剧《血色浪漫》中钟跃民的扮演者是谁",
        "answer": "刘烨"
    },
    {
        "question": "主演了《黑洞》《中国式离婚》的是哪位重量级男演员",
        "answer": "陈道明"
    },
    {
        "question": "出自《世说新语·假谲》的典故“望梅止渴”是指谁想出的激励士兵前进的办法",
        "answer": "曹操"
    },
    {
        "question": "中国近当代诗人徐志摩的结发妻子，后与他离婚的是哪位女士",
        "answer": "张幼仪"
    },
    {
        "question": "美国国家橄榄球联盟的年度冠军赛被称为什么杯",
        "answer": "超级碗"
    },
    {
        "question": "曾经八回合击败泰森，外号“狮子”的是哪位获得过大英帝国勋章的英国拳王",
        "answer": "刘易斯"
    },
    {
        "question": "中国泸沽湖畔的什么民族至今仍保留“母系氏族社会”的习俗",
        "answer": "摩梭人"
    },
    {
        "question": "著名“巴林鸡血石”产自我国的哪个省市自治区",
        "answer": "内蒙古"
    },
    {
        "question": "张辽乐进是三国时期哪国的名将",
        "answer": "魏国"
    },
    {
        "question": "陆逊是三国时期哪国的名臣",
        "answer": "吴国"
    },
    {
        "question": "金庸笔下人物张无忌最后和哪位他心爱的姑娘一起归隐山林",
        "answer": "赵敏"
    },
    {
        "question": "金庸小说中，“飞龙在天”“亢龙有悔”等是哪套武功的招式",
        "answer": "降龙十八掌"
    },
    {
        "question": "古代印度第一个统一的王朝叫什么",
        "answer": "孔雀王朝"
    },
    {
        "question": "项羽刘邦决战，刘邦围困项羽的地方是哪个战场",
        "answer": "垓下"
    },
    {
        "question": "据报道，欧洲的哪个国家计划向购买价值16万欧元以上住房的外国人提供居留权",
        "answer": "西班牙"
    },
    {
        "question": "“瓦伦丁节”时候哪个从西方传来的节日的别称",
        "answer": "情人节"
    },
    {
        "question": "在我国内地医院看医生之前的第一道程序“领取号码”又被称为什么",
        "answer": "挂号"
    },
    {
        "question": "“我们的目标是，没有蛀牙！”是哪种日用品的广告词",
        "answer": "牙膏"
    },
    {
        "question": "人们常用成语“什么事发”来比喻阴谋或所犯罪行败露",
        "answer": "东窗事发"
    },
    {
        "question": "“母仪天下”这个成语一般是用来形容什么皇室人物的",
        "answer": "皇后"
    },
    {
        "question": "《西游记》中孙悟空共有多少个变化",
        "answer": "72"
    },
    {
        "question": "我们将在行业中处于重要支配地位，交易活跃，值得信任的绩优股，称为什么",
        "answer": "蓝筹股"
    },
    {
        "question": "著名科学家爱因斯坦是哪个民族的人",
        "answer": "犹太人"
    },
    {
        "question": "六大江南古镇之一的西塘古镇位于浙江省的哪个城市",
        "answer": "嘉兴"
    },
    {
        "question": "世界上唯一高速路不限速的是哪个欧洲国家",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "我们平时所说中学的三大必修课是语文英语和哪一门学科",
        "answer": "数学"
    },
    {
        "question": "“千门万户曈曈日，总把新桃换旧符”中的“新桃”和“旧符”指代的是什么",
        "answer": "春联"
    },
    {
        "question": "金庸小说中，一灯大师原是哪个西南边陲小国家的皇帝",
        "answer": "大理国"
    },
    {
        "question": "《太极1：从零开始》中陈长兴是由哪位香港影帝级男演员扮演",
        "answer": "梁家辉"
    },
    {
        "question": "郑秀文的歌曲《终身美丽》是她和刘德华共同主演的哪部电影的主题曲",
        "answer": "《瘦身男女》"
    },
    {
        "question": "相传在春秋时，“和氏璧”最初是哪国的宝物",
        "answer": "楚国"
    },
    {
        "question": "康熙时期的最重要的大臣之一，大词人纳兰性德的父亲是哪位",
        "answer": "纳兰明珠"
    },
    {
        "question": "《复仇者联盟》中，斯嘉丽扮演的女特工外号叫什么",
        "answer": "黑寡妇"
    },
    {
        "question": "今年主演了多部香港贺岁片，如《神奇侠侣》《大内密探零零狗》等电影的是哪位香港男演员",
        "answer": "古天乐"
    },
    {
        "question": "自由式摔跤以身体哪个部位着地算输",
        "answer": "肩部"
    },
    {
        "question": "2004年雅典奥运会第一金是由哪位射击名将获得",
        "answer": "杜丽"
    },
    {
        "question": "民间传说“阿诗玛”源自云南的哪个少数民族",
        "answer": "彝族"
    },
    {
        "question": "著名的风蚀地貌景点“魔鬼城”位于我国的哪个省市自治区",
        "answer": "新疆"
    },
    {
        "question": "汽车尾部型号后加上英文字母“S”是指这辆车是什么版的汽车",
        "answer": "运动版"
    },
    {
        "question": "俗称火嘴的是汽车摩托车等的发动机上的哪个小部件",
        "answer": "火花塞"
    },
    {
        "question": "世界上哪条纬线穿过四大文明古国和“百幕大三角”等神秘地理位置，被称为“神秘纬线”",
        "answer": "北纬30度"
    },
    {
        "question": "英国的首相官邸位于伦敦的哪条街道",
        "answer": "唐宁街"
    },
    {
        "question": "二氧化碳的化学式中有哪两个英文字母",
        "answer": "CO"
    },
    {
        "question": "在分数的表示中，位于横线以下的数字被称为“分母”，位于横线以上的数字被称为神秘",
        "answer": "分子"
    },
    {
        "question": "形容一个人一步登天，我们常会说是“麻雀变什么”",
        "answer": "凤凰"
    },
    {
        "question": "比喻心中厌恶痛恨的人，我们常说“他是眼中钉”和“肉中什么”",
        "answer": "刺"
    },
    {
        "question": "“地支”十二地支对应十二生肖，“辰”对应的是哪个生肖",
        "answer": "龙"
    },
    {
        "question": "世界上第一台计算机“艾尼阿克”诞生于哪个国家",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "我国最大的平原是什么",
        "answer": "东北平原"
    },
    {
        "question": "沈阳市是我国哪个半岛上的城市",
        "answer": "辽东半岛"
    },
    {
        "question": "宋玉的《答楚王问》中，与《阳春白雪》相对的曲子叫什么",
        "answer": "《下里巴人》"
    },
    {
        "question": "“昆士兰州”“新南威尔士州”都是哪个大洋洲国家的州名",
        "answer": "澳大利亚"
    },
    {
        "question": "脖子细长，被中国网友戏称为“神兽”的动物羊驼，原产于哪个大洲",
        "answer": "南美洲"
    },
    {
        "question": "电影《金陵十三钗》中，“金陵”是对中国哪个城市的别称",
        "answer": "南京"
    },
    {
        "question": "在我国的蒙古族牧民家中常见的牛奶食品“奶豆腐”其实就是哪种牛奶制品",
        "answer": "奶酪"
    },
    {
        "question": "在安徒生童话中白雪公主是被谁亲吻而苏醒的",
        "answer": "王子"
    },
    {
        "question": "在安徒生童话《皇帝的新装》中，最后是什么人戳穿了皇帝没穿衣服的事实",
        "answer": "小孩"
    },
    {
        "question": "辛弃疾的词《北固亭怀古》中“四十三年，望中犹记”的下一句是什么",
        "answer": "烽火扬州路"
    },
    {
        "question": "“滚滚长江东逝水，浪花淘尽英雄”是四大名著中哪一部的卷首诗句",
        "answer": "《三国演义》"
    },
    {
        "question": "“人生若只如初见”是哪位字“容若”的著名满族词人的诗句",
        "answer": "纳兰性德"
    },
    {
        "question": "在我国的大学英语四级考试中试卷总分是多少分",
        "answer": "710"
    },
    {
        "question": "我国学生考试150分制的试卷中要达到多少分才能及格",
        "answer": "90分"
    },
    {
        "question": "我国学生考试100分制的试卷中要达到多少分才能及格",
        "answer": "60分"
    },
    {
        "question": "童话《匹诺曹》中，匹诺曹在什么情况下鼻子会变长",
        "answer": "说谎"
    },
    {
        "question": "儿歌：“我在马路边捡到多少钱",
        "answer": "”一分钱"
    },
    {
        "question": "人体代谢解毒的主要内脏器官是什么",
        "answer": "肝脏"
    },
    {
        "question": "比目鱼因为面部的哪个器官长在同一边而闻名",
        "answer": "眼睛"
    },
    {
        "question": "“世界是你们的，也是我们的，但归根结底是你们的”是我国哪位伟人的名言",
        "answer": "毛泽东"
    },
    {
        "question": "我们常说“四体不勤”下一句是什么",
        "answer": "五谷不分"
    },
    {
        "question": "西方著名英雄人物“佐罗”在行侠仗义后会留下一个什么字母来作为自己的标志",
        "answer": "Z"
    },
    {
        "question": "最早的故宫建成于我国历史上的哪个朝代",
        "answer": "明朝"
    },
    {
        "question": "著名的“楼兰古国”位于我国哪个省境内",
        "answer": "新疆"
    },
    {
        "question": "以善于高考闻名的衡水中学位于哪个省",
        "answer": "河北"
    },
    {
        "question": "周迅曾经跟哪位著有《动物凶猛》等书的国内著名作家传出过绯闻",
        "answer": "王朔"
    },
    {
        "question": "实力派女歌手韩红是我国哪个少数民族的人",
        "answer": "藏族"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中，贾宝玉十分要好一同上学的人物，秦可卿的弟弟叫什么",
        "answer": "秦钟"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中，“女人是水做的骨肉，男人是泥做的骨肉”是谁的名言",
        "answer": "贾宝玉"
    },
    {
        "question": "奥运火炬的起源和哪位“盗火”的古希腊的神话人物有关",
        "answer": "普罗米修斯"
    },
    {
        "question": "奥运会项目中金牌最多的是哪个大项",
        "answer": "田径"
    },
    {
        "question": "维也纳古典乐派的三杰是指：巴赫莫扎特和哪位古典音乐大师",
        "answer": "贝多芬"
    },
    {
        "question": "歌曲“Un estate Italiana”《意大利之夏》是哪年世界杯的主题曲",
        "answer": "1990"
    },
    {
        "question": "俗话说“没吃过猪肉”的下一句是什么",
        "answer": "还没见过猪跑吗"
    },
    {
        "question": "李白的诗“朝辞白帝彩云间”中的“朝”字是什么意思",
        "answer": "早晨"
    },
    {
        "question": "煲仔饭是我国东南沿海哪个省的传统美食",
        "answer": "广东"
    },
    {
        "question": "巴萨是哪国著名足球俱乐部",
        "answer": "西班牙"
    },
    {
        "question": "在中国春秋战国时期哲学家中，最重视“仁”和“礼”的是哪位圣贤",
        "answer": "孔子"
    },
    {
        "question": "“远交近攻”是战国时期哪国用来并吞六国的一种策略",
        "answer": "秦国"
    },
    {
        "question": "五大连池风景区位于我国东北地区哪个省",
        "answer": "黑龙江"
    },
    {
        "question": "被称为“火洲”，特产以葡萄最为著名的是我国新疆的哪个地区",
        "answer": "吐鲁番"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，孙策临死前对孙权说“内事不决问张昭”，那外事不决问谁",
        "answer": "周瑜"
    },
    {
        "question": "鲁迅在回忆散文中写道他上学时曾在课桌上刻下一个什么字",
        "answer": "早"
    },
    {
        "question": "演出过《女人的颜色》等电视剧的内地男星凌潇肃的现任妻子是哪位内地女星",
        "answer": "唐一菲"
    },
    {
        "question": "李嘉欣版电影《花魁杜十娘》中，饰演男主角书生李甲的是哪位男演员",
        "answer": "吴彦祖"
    },
    {
        "question": "曾掀起收视狂潮的电视剧《奋斗》的编剧是哪位著名作家",
        "answer": "石康"
    },
    {
        "question": "歌曲《红星照我去战斗》是哪部70年代公映的电影的插曲",
        "answer": "《闪闪的红星》"
    },
    {
        "question": "螃蟹虾类等海鲜在被煮熟后会由本来的青色变成什么颜色",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "在长度单位的英文缩写中，“CM”表示的是哪个单位",
        "answer": "厘米"
    },
    {
        "question": "在信件或者便签的最后，我们经常看到字母缩写“P.S”是什么意思",
        "answer": "备注"
    },
    {
        "question": "我们常说“瘦死的骆驼比什么大”",
        "answer": "马"
    },
    {
        "question": "澳大利亚的官方语言是什么",
        "answer": "英语"
    },
    {
        "question": "诺曼底战役中盟军是通过哪个海峡登上了法国诺曼底",
        "answer": "英吉利海峡"
    },
    {
        "question": "电影《如果·爱》中，在戏中饰演小雨的是周迅，饰演明星林见东的是哪位男明星",
        "answer": "金城武"
    },
    {
        "question": "印度电影《三傻大闹宝莱坞》中，三位主人公的关系是什么",
        "answer": "同学"
    },
    {
        "question": "高尔夫球起源于欧洲的哪个国家",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "有“桑巴军团”之称足球国家队是哪里",
        "answer": "巴西"
    },
    {
        "question": "唐朝的开国名将，惯用“三板斧”，被后世称为“混世魔王”的人是谁",
        "answer": "程咬金"
    },
    {
        "question": "在第二次世界大战中，德国运用“闪电战术”首先进攻了哪个国家",
        "answer": "波兰"
    },
    {
        "question": "金庸小说《射雕英雄传》中，外号“九指神丐”的是哪位人物",
        "answer": "洪七公"
    },
    {
        "question": "金庸著作《射雕英雄传》里梅超风和陈玄风这对组合被称为什么",
        "answer": "黑风双煞"
    },
    {
        "question": "“蓝菲琳”是内地哪位唱过《被风吹过的夏天》的女明星的本名",
        "answer": "金莎"
    },
    {
        "question": "日前哪位内地男明星在拍摄电影《白发魔女》时不慎跌落导致腿骨骨折",
        "answer": "黄晓明"
    },
    {
        "question": "周传雄的歌《寂寞沙洲冷》引用了哪位宋代大词人的词作",
        "answer": "苏轼"
    },
    {
        "question": "天京保卫战是太平天国中一次重要的战役，请问天京指的是现在的哪里",
        "answer": "南京"
    },
    {
        "question": "苏轼的诗《惠州一绝》中，“日啖荔枝三百颗”下一句是什么",
        "answer": "不辞长作岭南人"
    },
    {
        "question": "“一人得道，鸡犬升天”是讲汉朝时谁的故事",
        "answer": "刘安"
    },
    {
        "question": "网络上流传的“三个苹果创造世界”的段子中，第一个苹果与哪个住在伊甸园的女性有关",
        "answer": "夏娃"
    },
    {
        "question": "网络上流传的“三个苹果创造世界”的段子中，第二个苹果与哪位英国伟大的科学家有关",
        "answer": "牛顿"
    },
    {
        "question": "1999年，哪位著名话剧导演编排了话剧《恋爱中的蜗牛》，引起了广泛好评",
        "answer": "孟京辉"
    },
    {
        "question": "胡歌演唱的《六月的雨》中，歌词“六月的雨就是无情的你”下一句是什么",
        "answer": "伴随着点点滴滴痛击我心里"
    },
    {
        "question": "“皇阿玛”“皇额娘”是哪个朝代皇室对父母的称呼",
        "answer": "清朝"
    },
    {
        "question": "刺配是我国哪个朝代的代表性刑法",
        "answer": "宋朝"
    },
    {
        "question": "“刘姥姥醉卧怡红院”是四大名著中哪一部里面的情节",
        "answer": "《红楼梦》"
    },
    {
        "question": "俗话说“远水救不了什么”",
        "answer": "近火"
    },
    {
        "question": "世界的“冷极”是出现在哪个大洲",
        "answer": "南极洲"
    },
    {
        "question": "佛罗伦萨是欧洲哪个国家的城市",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "中国魏晋时代七位名士的合称是什么",
        "answer": "竹林七贤"
    },
    {
        "question": "《清明上河图》中描绘的北宋都城东京汴梁是今天我国的哪个城市",
        "answer": "开封"
    },
    {
        "question": "电视剧《北京青年》的片尾曲《存在》的演唱者是哪位内地男歌星",
        "answer": "汪峰"
    },
    {
        "question": "1982年，李连杰出演的哪部影片全部采用真人真戏，不用弹床不用替身，不靠特技剪接",
        "answer": "《少林寺》"
    },
    {
        "question": "广泛流行于我国青海甘肃宁夏新疆等西部省区，被誉为大西北之魂的民歌是什么",
        "answer": "花儿"
    },
    {
        "question": "“哥德巴赫猜想”是关于什么学科的一个世界著名难题",
        "answer": "数学"
    },
    {
        "question": "黑心企业将那种化工原料掺入婴幼儿奶粉，会造成婴儿“大头娃娃”肾结石等病症",
        "answer": "三聚氰胺"
    },
    {
        "question": "“躲猫猫”是哪种童年游戏的别称",
        "answer": "捉迷藏"
    },
    {
        "question": "动画片《丁丁历险记》中，丁丁的宠物白雪是一只什么动物",
        "answer": "狗"
    },
    {
        "question": "三里屯簋（gui）街是我国哪个北方城市夜生活最“繁华”的地点",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "被称为“世界葡萄酒中心”的是法国的哪个城市",
        "answer": "波尔多"
    },
    {
        "question": "中东战争是现在著名战争，战争双方是阿拉伯联盟国家和哪个国家",
        "answer": "以色列"
    },
    {
        "question": "毛主席的诗句“一桥飞架南北”的下一句是",
        "answer": "天堑变通途"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，诸葛亮的哥哥，经鲁肃推荐位东吴效力的人是谁",
        "answer": "诸葛瑾"
    },
    {
        "question": "最近霍启刚与郭晶晶的婚礼上，担任婚礼司仪的是哪位在《无间道》中饰演大哥的明星",
        "answer": "曾志伟"
    },
    {
        "question": "电影《钢铁侠》中，男主角托尼·斯塔克的公司是什么企业",
        "answer": "军工"
    },
    {
        "question": "我国著名的“沙县小吃”是我国哪个省的美食系列",
        "answer": "福建省"
    },
    {
        "question": "形容一个人精灵古怪的形容词“鬼马”是哪里的方言",
        "answer": "广东"
    },
    {
        "question": "杜甫的《兵车行》中“车辚辚，马萧萧”的下一句是",
        "answer": "行人弓箭各在腰"
    },
    {
        "question": "意大利的哪座城市，承办了2006年冬季奥运会",
        "answer": "都灵"
    },
    {
        "question": "长江三峡中最长的峡谷是哪个",
        "answer": "西陵峡"
    },
    {
        "question": "洋务派在中央的代表人物是哪位与慈禧联手发动过政变的王爷",
        "answer": "奕"
    },
    {
        "question": "11月25日，官方证实，在我国“辽宁号”航空母舰上成功起降的是哪一款舰载机",
        "answer": "歼—15"
    },
    {
        "question": "中国股票市场用红色表示涨，用什么颜色表示跌",
        "answer": "绿色"
    },
    {
        "question": "用什么动物表示股票市场普遍上涨，延续时间较长的大升市",
        "answer": "牛"
    },
    {
        "question": "世界上使用最多的是哪个国家的寓言",
        "answer": "中国"
    },
    {
        "question": "世界上人口第二多的是哪个国家",
        "answer": "印度"
    },
    {
        "question": "踏破铁鞋无觅处，下一句",
        "answer": "得来全不费工夫"
    },
    {
        "question": "狗咬吕洞宾，下一句",
        "answer": "不识好人心"
    },
    {
        "question": "人们常把古松和什么动物画在一起，象征延年益寿",
        "answer": "仙鹤"
    },
    {
        "question": "被看作西藏人的护卫犬和保护神，并有东方神犬称号的是什么",
        "answer": "藏獒"
    },
    {
        "question": "由李连杰先生发起成立的国际性公益组织叫什么名字",
        "answer": "壹基金"
    },
    {
        "question": "由郭德纲创立的一个相声社团叫什么名字",
        "answer": "德云社"
    },
    {
        "question": "北京故宫的乾清宫正殿宝座上方悬挂的牌匾上写有哪几个字",
        "answer": "正大光明"
    },
    {
        "question": "醉驾入刑法例实施后，文化名人醉驾入狱的第一人是谁",
        "answer": "高晓松"
    },
    {
        "question": "《东北人都是活雷锋》最后一句台词是",
        "answer": "翠花，上酸菜"
    },
    {
        "question": "1980年爆发的两伊战争，交战双方是哪两个国家",
        "answer": "伊拉克和伊朗"
    },
    {
        "question": "拥有大概头大鬓角的美国摇滚巨星埃尔维斯·普莱斯利的昵称是什么",
        "answer": "猫王"
    },
    {
        "question": "鞋儿破帽儿破，身上的袈裟破是那部电视剧的插曲",
        "answer": "济公"
    },
    {
        "question": "我头上有犄角我身后有尾巴，唱的是哪个少儿电视剧人物",
        "answer": "小龙人"
    },
    {
        "question": "香港四大天王出生在北京的是谁",
        "answer": "黎明"
    },
    {
        "question": "“可惜不是你，陪我到最后”是出自谁的歌曲",
        "answer": "梁静茹"
    },
    {
        "question": "世界上已知最小的鸟，可以在空中悬停以及向左向右向后飞的鸟",
        "answer": "蜂鸟"
    },
    {
        "question": "被称为神林医生的鸟是什么鸟",
        "answer": "啄木鸟"
    },
    {
        "question": "内地童星金铭在8岁时拍摄的第一部琼瑶电视剧是什么",
        "answer": "婉君"
    },
    {
        "question": "台湾歌手张雨生的成名曲是哪首歌",
        "answer": "我的未来不是梦"
    },
    {
        "question": "朝鲜的首都是哪里",
        "answer": "平壤"
    },
    {
        "question": "被称为袋鼠之国的国家是",
        "answer": "澳大利亚"
    },
    {
        "question": "我国二代身份证号码有多少位",
        "answer": "18"
    },
    {
        "question": "我们的手机号码是多少位",
        "answer": "11位"
    },
    {
        "question": "《武林外传》中郭芙蓉使出惊涛掌时，喊出的四个字",
        "answer": "排山倒海"
    },
    {
        "question": "曾经有一份真诚的爱情放在我面前，我没有珍惜，是哪部电影台词",
        "answer": "大话西游"
    },
    {
        "question": "世界三大兵书之一我国最古老的也是最杰出的一部兵书是什么书",
        "answer": "《孙子兵法》"
    },
    {
        "question": "三十六计中的空城计是谁摆的",
        "answer": "诸葛亮"
    },
    {
        "question": "演艺圈夫妻成龙和林凤娇的儿子叫什么",
        "answer": "房租名"
    },
    {
        "question": "正规篮球比赛中，发球进一球得几分",
        "answer": "1分"
    },
    {
        "question": "足球比赛中的帽子戏法是指一名球员一场比赛仅几个球",
        "answer": "3个"
    },
    {
        "question": "美国电影圣地被称作好莱坞，印度电影圣地被称为什么",
        "answer": "宝莱坞"
    },
    {
        "question": "在江苏卫视2012跨年演唱会上压轴演出的欧美歌唱天后是谁",
        "answer": "艾薇儿"
    },
    {
        "question": "中医的四种传统诊断手法是什么",
        "answer": "望闻问切"
    },
    {
        "question": "清朝的八旗是哪四种颜色",
        "answer": "红白黄蓝"
    },
    {
        "question": "为87版唐老鸭和86版西游记中孙悟空配音的是谁",
        "answer": "李杨"
    },
    {
        "question": "87版红楼梦中贾宝玉的扮演者名字叫什么",
        "answer": "欧阳奋强"
    },
    {
        "question": "骡子是马跟什么动物的我杂交",
        "answer": "驴"
    },
    {
        "question": "蜻蜓是用身体的什么部位点水的",
        "answer": "尾巴"
    },
    {
        "question": "单字在姓名里面读什么",
        "answer": "shan"
    },
    {
        "question": "区域的区在姓名里面读什么",
        "answer": "ou"
    },
    {
        "question": "闰年的二月有多少天",
        "answer": "29"
    },
    {
        "question": "国际劳动节是几月几号",
        "answer": "3月8号"
    },
    {
        "question": "由阿sa和阿娇组成的香港女子组合叫什么",
        "answer": "twins"
    },
    {
        "question": "影星张曼玉只参加什么比赛进入演艺圈的",
        "answer": "香港小姐选举"
    },
    {
        "question": "会当凌绝顶，一览众山小，说的是我国的那座名山",
        "answer": "泰山"
    },
    {
        "question": "飞流直下三千尺，疑是银河落九天，描写的是哪座山的景色",
        "answer": "庐山"
    },
    {
        "question": "被好莱坞杂志称为中国的好莱坞的亚洲最大的影视基地在哪里",
        "answer": "横店"
    },
    {
        "question": "儿歌《卖报歌》中，几个铜板能买两份报纸",
        "answer": "7个"
    },
    {
        "question": "“左三圈右三圈脖子扭扭屁股扭扭”是范晓萱的什么歌",
        "answer": "健康歌"
    },
    {
        "question": "我们炒菜时经常放一些虾皮，是因为虾皮中含有哪种矿物质最丰富",
        "answer": "钙"
    },
    {
        "question": "大力水手吃了什么，肌肉就会变得很强壮",
        "answer": "菠菜"
    },
    {
        "question": "自动挡汽车，停车挡一般用什么英文字母表示",
        "answer": "P"
    },
    {
        "question": "国庆60周年阅兵式中，阅兵车是什么品牌的",
        "answer": "红旗"
    },
    {
        "question": "奥运会4x100米混合泳比赛中，第一棒是那种泳姿",
        "answer": "仰泳"
    },
    {
        "question": "北京奥运会香港分赛场的比赛项目是什么",
        "answer": "马术"
    },
    {
        "question": "05年央视《星光大道》总冠军，以唱陕北名歌闻名的是哪位歌手",
        "answer": "阿宝/张少淳"
    },
    {
        "question": "通常所说的金婚是指结婚结婚多少年",
        "answer": "50年"
    },
    {
        "question": "中国汉族法定结婚年龄男子不得早于多少周岁",
        "answer": "22"
    },
    {
        "question": "“明十三陵”在哪个城市",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "位于甘肃省以石窟壁画闻名，莫高窟的所在地是哪里",
        "answer": "敦煌"
    },
    {
        "question": "在海上或沙漠的物体反射的光，经大气折射形成的虚像的现象叫什么",
        "answer": "海市蜃楼"
    },
    {
        "question": "被誉为“天下第一潮”的是浙江那条江河",
        "answer": "钱塘江"
    },
    {
        "question": "“华尔街”在哪个城市",
        "answer": "纽约"
    },
    {
        "question": "谚语中，条条大道通的是哪个城市",
        "answer": "罗马"
    },
    {
        "question": "儿歌《蓝精灵》，蓝精灵齐心合力打败了那个巫师",
        "answer": "格格巫"
    },
    {
        "question": "我国的元宵节是农历的那一天",
        "answer": "正月十五"
    },
    {
        "question": "我们通常所说的不惑之年是指多少岁",
        "answer": "40岁"
    },
    {
        "question": "马头琴是我国哪个少数民族的乐器",
        "answer": "蒙古族"
    },
    {
        "question": "《增广贤文》中车到山前必有路，的下一句",
        "answer": "船到桥头自然直"
    },
    {
        "question": "《孔子家语》中良药苦口利于病，的下一句",
        "answer": "忠言逆耳利于行"
    },
    {
        "question": "《哈利波特》系列电影中，负责送信件的鸟类是什么",
        "answer": "猫头鹰"
    },
    {
        "question": "我国在遇到失火拨打什么号码报警",
        "answer": "119"
    },
    {
        "question": "我国统一急救中心电话号码是多少",
        "answer": "120"
    },
    {
        "question": "中国古代民间爱情传说中，那一位女子为了寻找丈夫哭倒了长城",
        "answer": "孟姜女"
    },
    {
        "question": "八仙过海中八位神仙中唯一的一位女性叫什么",
        "answer": "何仙姑"
    },
    {
        "question": "雷达是根据哪种动物的特性发明的",
        "answer": "蝙蝠"
    },
    {
        "question": "现存世界上最高的动物是",
        "answer": "长颈鹿"
    },
    {
        "question": "跆拳道中，级位最高者的腰带是什么颜色",
        "answer": "黑色"
    },
    {
        "question": "北京奥运会开幕式上中国代表团的主旗手是谁",
        "answer": "姚明"
    },
    {
        "question": "西方的情人节是指每年的几月几号",
        "answer": "2月14日"
    },
    {
        "question": "牛郎织女每年只能在农历的那一天才能相会",
        "answer": "七月初七"
    },
    {
        "question": "《一千零一夜》故事中，阿里巴巴打开财富之门的谜语是什么",
        "answer": "芝麻开门"
    },
    {
        "question": "头戴民族花帽，倒骑毛驴，为老百姓伸张正义的维吾尔族传说人物是谁",
        "answer": "阿凡提"
    },
    {
        "question": "毛泽东的题词“生的伟大，死的光荣”是指那位女英雄",
        "answer": "刘胡兰"
    },
    {
        "question": "在解放隆化的战争中，哪位战斗英雄舍身炸碉堡",
        "answer": "董存瑞"
    },
    {
        "question": "中国象棋中，马走日字的路线，那么象走什么字的路线",
        "answer": "田字"
    },
    {
        "question": "中国象棋中，双方棋子总共有多少颗“卒”",
        "answer": "5颗"
    },
    {
        "question": "轮 杨宇PK赵丽舒"
    },
    {
        "question": "我国的“云贵高原”中的“云”是指的哪个省",
        "answer": "云南"
    },
    {
        "question": "长江主要支流之一的“湘江”常被称作是哪个省的母亲河",
        "answer": "湖南"
    },
    {
        "question": "出自韩语的《马说》中“世有什么人，然后有千里马”",
        "answer": "伯乐"
    },
    {
        "question": "在中国神话传说中，女娲的形象是人首什么动物身",
        "answer": "蛇身"
    },
    {
        "question": "刘伟强执导的系列电影《古惑仔》中，饰演“山鸡”的是哪位男演员",
        "answer": "陈小春"
    },
    {
        "question": "叶念琛执导的电影《隐婚男女》是由陈奕迅和哪位台湾女星主演的",
        "answer": "刘若英"
    },
    {
        "question": "网络用语中，常用哪两个相同的字母称呼女孩",
        "answer": "MM"
    },
    {
        "question": "通常衣服上会用哪两个英文字母表示“加大号”的衣服",
        "answer": "XL"
    },
    {
        "question": "86版电视剧《西游记》中，孙悟空用芭蕉扇熄灭了那座山的烈火",
        "answer": "火焰山"
    },
    {
        "question": "周星驰电影《唐伯虎点秋香》中，华府师爷的经典台词“我左青龙”的下一句是什么",
        "answer": "右白虎"
    },
    {
        "question": "我国“五岳”中的南岳衡山位于哪个省",
        "answer": "湖南"
    },
    {
        "question": "素有“巴蜀之地”“天府之国”之称的是我国哪个省",
        "answer": "四川省"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》中，刘备的“五虎上将”里最后病逝名将是哪一位",
        "answer": "赵子龙"
    },
    {
        "question": "由西晋陈寿编写的记载魏蜀吴鼎力时期的“纪传体国别史”叫什么",
        "answer": "《三国志》"
    },
    {
        "question": "相传从元代起，人民通常在中秋节吃什么点心以示“团圆”",
        "answer": "月饼"
    },
    {
        "question": "清朝时期，科举殿试的第二名叫榜眼，那么第一名叫什么",
        "answer": "状元"
    },
    {
        "question": "当今世界海拔最高，线路最长的高原铁路是哪个铁路",
        "answer": "青藏铁路"
    },
    {
        "question": "著名旅游景点月牙泉鸣沙山都位于甘肃省的哪个县级市",
        "answer": "敦煌"
    },
    {
        "question": "四书五经中的四书指的是《论语》，《大学》，《中庸》和哪本书",
        "answer": "《孟子》"
    },
    {
        "question": "提出“顺其自然，无为而治”思想的是先秦的哪位思想家",
        "answer": "老子"
    },
    {
        "question": "经典台词“安红，我想你”出自张艺谋导演的哪部电影",
        "answer": "《有话好好说》"
    },
    {
        "question": "“不求最好，但求最贵”是冯小刚的哪部电影的经典台词",
        "answer": "《大腕》"
    },
    {
        "question": "世界短跑名将尤赛恩·博尔特是哪国人",
        "answer": "牙买加"
    },
    {
        "question": "著名的网球运动员，斯齐亚沃尼是哪个国家的",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "位于新疆的玉龙喀什河发源于什么山脉",
        "answer": "昆仑山"
    },
    {
        "question": "写过讨伐武则天的文章《讨武曌檄》，并且是初唐四杰之一的人是谁",
        "answer": "骆宾王"
    },
    {
        "question": "汉高祖刘邦的开国大将，最先以屠宰狗为生，并是吕后妹夫的人是谁",
        "answer": "樊哙"
    },
    {
        "question": "歌曲《加州旅馆》是哪支美国乐队的最经典曲目",
        "answer": "老鹰乐队"
    },
    {
        "question": "歌曲《every time》，《Baby One More Time》的原唱者是哪位美国流行天后",
        "answer": "布兰妮"
    },
    {
        "question": "金庸小说《射雕英雄传》中，大理段氏的绝学也是欧阳锋蛤蟆功的克星招式叫什么名字",
        "answer": "一阳指"
    },
    {
        "question": "金庸小说《天龙八部》中，段正淳情妇康敏的丈夫，丐帮副帮主是谁",
        "answer": "马大元"
    },
    {
        "question": "英文字母中的“a”，在汉语拼音中的发音是什么",
        "answer": "阿"
    },
    {
        "question": "我们通常用哪个英文字母来形容女子的身材凹凸有致",
        "answer": "S"
    },
    {
        "question": "凤凰传奇的主唱杨魏玲花，是我国哪个少数民族的人",
        "answer": "蒙古族"
    },
    {
        "question": "中国著名舞蹈艺术家杨丽萍是我国哪个少数民族的人",
        "answer": "白族"
    },
    {
        "question": "康熙帝派大将施琅收复台湾，继而统一中国是在什么朝代",
        "answer": "清朝"
    },
    {
        "question": "刘邦的皇后吕雉干涉朝政是在哪个朝代",
        "answer": "汉朝"
    },
    {
        "question": "我们通常说的“知天命”指的是多少岁",
        "answer": "50"
    },
    {
        "question": "汉字中的“廿”表示的是阿拉伯数字的几十",
        "answer": "20"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》中，孙策在留给孙权的遗言中说道“内事不决问张昭，外事不决问谁”",
        "answer": "周瑜"
    },
    {
        "question": "名著《水浒传》中“倒拔垂杨柳”的主要人物是谁",
        "answer": "鲁智深"
    },
    {
        "question": "我国体育明星杨伊琳邓琳琳是哪个体育项目的运动员",
        "answer": "体操"
    },
    {
        "question": "被人们熟知的马晓春李昌镐是哪个项目的运动员",
        "answer": "围棋"
    },
    {
        "question": "李白的《送孟浩然之广陵》中，“故人西辞黄鹤楼”下一句是",
        "answer": "烟花三月下扬州"
    },
    {
        "question": "唐朝诗人王维的《送元二使安西》中“渭城朝雨浥轻尘”的下一句是什么",
        "answer": "客舍青青柳色新"
    },
    {
        "question": "潘帕斯平原大部分在哪个国家境内",
        "answer": "阿根廷"
    },
    {
        "question": "世界上最大的岛屿是哪个岛",
        "answer": "格陵兰岛"
    },
    {
        "question": "俗话说“一不做”的后半句是什么",
        "answer": "二不休"
    },
    {
        "question": "俗话说“万事俱备”下一句是什么",
        "answer": "只欠东风"
    },
    {
        "question": "提出了“驱除鞑奴，恢复中华”口号的是哪位近代民主革命领袖",
        "answer": "孙中山"
    },
    {
        "question": "1993年诺贝尔和平奖获得者是哪位被尊为“南非国父”的人",
        "answer": "曼德拉"
    },
    {
        "question": "机器人擎天柱大黄蜂都是马克尔·贝导演的哪部科幻电影中的角色",
        "answer": "《变形金刚》"
    },
    {
        "question": "李安的电影《少年派的奇幻漂流》中，少年派和什么动物共同在海上漂泊了227天",
        "answer": "老虎/孟加拉虎"
    },
    {
        "question": "中国仅有的两位获得过NBA总冠军戒指的篮球运动员是蒙克·巴特尔和谁",
        "answer": "孙悦"
    },
    {
        "question": "2011年，在鹿特丹乒乓球世锦赛上获得冠军的是我国哪位运动员",
        "answer": "张继科"
    },
    {
        "question": "位于湖南古镇凤凰，因剿匪而出名的山是哪一座山",
        "answer": "乌龙山"
    },
    {
        "question": "中国年降水量最多的地区是位于我国台湾省的哪座山",
        "answer": "阿里山"
    },
    {
        "question": "金庸小说《神雕侠侣》中，杨过小龙女因为中了绝情谷的什么毒而分开",
        "answer": "情花毒"
    },
    {
        "question": "金庸笔下最美的女子香香公主是哪部小说的女主角",
        "answer": "《书剑恩仇录》"
    },
    {
        "question": "1993年上映，由尔冬升垫层，刘青云袁咏仪主演的电影叫什么",
        "answer": "《新不了情》"
    },
    {
        "question": "妮克·基得曼凭借哪部电影获得了2003年奥斯卡最佳演员奖",
        "answer": "《时时刻刻》"
    },
    {
        "question": "著名作家张爱玲将哪部作品做了修改，重命名为《怨女》出版",
        "answer": "《金锁记》"
    },
    {
        "question": "歇后语“虎落平阳”的后半句是什么",
        "answer": "被犬欺"
    },
    {
        "question": "俗话说“外行看热闹”的下句是什么",
        "answer": "内行看门道"
    },
    {
        "question": "清乾隆年间，德州扒鸡曾被列入哪个省的贡品送入宫中",
        "answer": "山东"
    },
    {
        "question": "中华老字号“张小泉”剪刀的原产地是我国的哪个省",
        "answer": "浙江"
    },
    {
        "question": "美国哪位总统在就职时，发表了仅有135字的最短演说",
        "answer": "乔治·华盛顿"
    },
    {
        "question": "1911年，由孙中山等人领导的资产阶级民主革命叫什么名字",
        "answer": "辛亥革命"
    },
    {
        "question": "南宋诗人陆游的诗句“零落成泥碾作尘，只有香如故”描写的是哪种花",
        "answer": "梅花"
    },
    {
        "question": "欧亨利的著名代表作《最后一篇树叶》中的“树叶”是哪种植物的叶子",
        "answer": "常青藤"
    },
    {
        "question": "足球世界杯比赛中，每支队伍规定上场的球员首发人数是多少名",
        "answer": "11"
    },
    {
        "question": "在美式台球比赛中，开球前通常将目标球排列成什么形状",
        "answer": "三角形"
    },
    {
        "question": "旧称“北平”是现在中国的哪座城市",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "新西伯利亚圣彼得堡叶卡捷琳堡都是哪个国家的城市",
        "answer": "俄罗斯"
    },
    {
        "question": "“花谢花飞飞满天，红消香断有谁怜”这首诗出自名著《红楼梦》中哪个人物之手",
        "answer": "林黛玉"
    },
    {
        "question": "著有《小时代》《悲伤逆流成河》等作品的“80后”作家是谁",
        "answer": "郭敬明"
    },
    {
        "question": "美籍华裔歌手李玟《想你的365天》曾作为中国哪部经典动画电影中的插曲",
        "answer": "《宝莲灯》"
    },
    {
        "question": "近期热映的电影《寒战》中饰演刘杰辉一角的是哪位香港著名男演员",
        "answer": "郭富城"
    },
    {
        "question": "甲午海战的威海卫之战中，服毒自尽的北洋海军提督是谁",
        "answer": "丁汝昌"
    },
    {
        "question": "西晋开国皇帝司马炎的父亲叫什么名字",
        "answer": "司马昭"
    },
    {
        "question": "被称赞为“左脚灵活的可以拉小提琴”的克罗地亚足球运动员是谁",
        "answer": "达沃·苏克"
    },
    {
        "question": "在用符号表示平方米的时候我们会在字母“m”的右上角添加哪个数字",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "在平面直角坐标系中，通常用X表示横轴，用哪个英文字母表示纵轴",
        "answer": "Y"
    },
    {
        "question": "歌曲《咕叽咕叽》《维纳斯》都是哪位著名女歌手的作品",
        "answer": "孙燕姿"
    },
    {
        "question": "歌曲《爱情宣言》《北方的狼》的原唱者是哪位台湾男歌手",
        "answer": "齐秦"
    },
    {
        "question": "1713年，清朝哪位皇帝封五世班禅为“班禅额尔德尼”",
        "answer": "康熙"
    },
    {
        "question": "公元220年，汉献帝刘协被威胁让位于哪位三国君主",
        "answer": "曹丕"
    },
    {
        "question": "著名的“撒尿小孩”铜像是比利时哪个城市的市标",
        "answer": "布鲁塞尔"
    },
    {
        "question": "“上帝抛洒人间的项链”指的是哪个亚洲旅游胜地国家",
        "answer": "马尔代夫共和国"
    },
    {
        "question": "著有《猎人笔记》《贵族之家》的是俄罗斯你我著名作家",
        "answer": "屠格涅夫"
    },
    {
        "question": "加西亚·马尔克斯的哪部作品被誉为“再现拉丁美洲历史社会图景的鸿篇巨著”",
        "answer": "《百年孤独》"
    },
    {
        "question": "出演了电影《空中监狱》《绝地任务》的美国著名男影星是谁",
        "answer": "尼古拉斯·凯奇"
    },
    {
        "question": "“黑鹰坠落”指的是1993年美国在非洲的哪个国家进行的军事行动",
        "answer": "索马里"
    },
    {
        "question": "现效力于拜仁慕尼黑队，绰号为“小飞侠”的荷兰足球运动员叫什么名字",
        "answer": "阿尔杰·罗本"
    },
    {
        "question": "现效力于巴塞罗那队，绰号“小白”的西班牙足球男明星是谁",
        "answer": "安德雷斯·伊涅斯塔"
    },
    {
        "question": "名著《水浒传》中，曾任梁山伯的总寨主，被称为“千佛星”的人叫什么名字",
        "answer": "晁盖"
    },
    {
        "question": "江西第一个世界自然遗产，被誉为“江南第一仙山”的是哪座山",
        "answer": "三清山"
    },
    {
        "question": "金庸小说《天龙八部》中王夫人最爱种的是什么花",
        "answer": "山茶花"
    },
    {
        "question": "轮 何思科PK张海天"
    },
    {
        "question": "经典影视歌曲《包青天》第一句唱到\"哪里有个包青天\"",
        "answer": "开封"
    },
    {
        "question": "四合院是我国北方哪个城市特有的院落式组合建筑物",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "上古传说中，后羿一共射落过天上的几个太阳",
        "answer": "九个"
    },
    {
        "question": "以杯罐为工具，考热力使其吸附在忍的皮肤上造成淤血，来治疗风湿等疾病的中医传统疗法叫什么",
        "answer": "拔火罐"
    },
    {
        "question": "曹操\"挟天子以令诸侯\"中的\"天子\"指的是汉朝的哪位皇帝",
        "answer": "汉献帝/刘协"
    },
    {
        "question": "\"百万军中取上将首级\"中的\"首级\"指的是什么",
        "answer": "头颅"
    },
    {
        "question": "传说中的狮身人面像叫什么名字",
        "answer": "斯芬克斯"
    },
    {
        "question": "周朝时期鲁国国度，同时也是孔子的故乡是山东省的哪座城市",
        "answer": "曲阜市"
    },
    {
        "question": "宣传人民应该诚信的名言\"民无信不立\"最早出自我国春秋时期哪位圣人之口",
        "answer": "孔子"
    },
    {
        "question": "\"临渊羡鱼\"的下一句是什么",
        "answer": "不如退而结网"
    },
    {
        "question": "据史书记载，孙膑在什么地方伏击庞涓，让他兵败自刎",
        "answer": "马陵道"
    },
    {
        "question": "竹林七贤之首的文人嵇康最后被当时的哪位大将军处死",
        "answer": "司马昭"
    },
    {
        "question": "20世纪30年代美国经济危机爆发时的美国领导人罗斯福的前任是哪位美国总统",
        "answer": "胡佛"
    },
    {
        "question": "曼哈顿计划是美国陆军部研制什么的计划",
        "answer": "原子弹"
    },
    {
        "question": "最近上映的电影《一九四二》的导演是哪位大陆著名导演",
        "answer": "冯小刚"
    },
    {
        "question": "电视剧《甄嬛传》中，\"华妃\"的扮演者是谁",
        "answer": "蒋欣"
    },
    {
        "question": "欧洲国家拉脱维亚的首都是哪个有\"波罗的海跳动的心脏\"美誉的城市",
        "answer": "里加"
    },
    {
        "question": "新疆海拔最高面积最大的高山冷水湖是什么湖",
        "answer": "赛里木湖"
    },
    {
        "question": "著名的耳机品牌森海塞尔来自哪个欧洲国家",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "我国四大油料作物是花生大都芝麻和什么",
        "answer": "油菜"
    },
    {
        "question": "辛弃疾的《菩萨蛮·书江西造口壁》中，\"青山遮不住\"的下一句是什么",
        "answer": "毕竟东流去"
    },
    {
        "question": "白居易在《琵琶行》中描写琵琶声的诗句\"阴瓶乍破水浆迸\"的下一句是",
        "answer": "铁骑突出刀枪鸣"
    },
    {
        "question": "在西方餐桌礼仪中，通常我们吃牛排时，左右应该拿什么餐具",
        "answer": "叉子"
    },
    {
        "question": "目前我国市面上正在流通的人民币硬币中（纪念币除外），面额最大的是多少元",
        "answer": "1元"
    },
    {
        "question": "我国古典四大名著中《西游记》的作者吴承恩是哪个朝代的人",
        "answer": "明朝"
    },
    {
        "question": "我国古典四大名著中的《红楼梦》的作者是哪个朝代的人",
        "answer": "清朝"
    },
    {
        "question": "著名京剧选段《霸王别姬》中的\"姬\"指的是霸王项羽身边的哪位角色佳人",
        "answer": "虞姬"
    },
    {
        "question": "我们一般形容得到女子青睐的男子是交了\"什么运\"",
        "answer": "桃花运"
    },
    {
        "question": "云南著名的西双版纳是哪个少数民族的聚居区",
        "answer": "傣族"
    },
    {
        "question": "电影《红岩》中，在重庆郊外一处煤窑关押江姐等革命志士的地方被称为什么",
        "answer": "渣滓洞"
    },
    {
        "question": "林依晨陈柏霖最近凭借电视剧《我可能不会爱你》荣获了台湾哪个电视类的奖项",
        "answer": "金钟奖"
    },
    {
        "question": "纸上谈兵的赵括是哪位战国时期赵国名将的儿子",
        "answer": "赵奢"
    },
    {
        "question": "号称\"满洲第一勇士\"的鳌拜被哪位皇帝拘禁于牢中",
        "answer": "康熙"
    },
    {
        "question": "《海阔天空》《天高地厚》等歌曲时哪个台湾男子乐团的作品",
        "answer": "信乐团"
    },
    {
        "question": "林俊杰有一首描述机器人的歌曲，歌名就是这个机器人的编号，请问它的编号是多少",
        "answer": "89757"
    },
    {
        "question": "排球按场地分类可以分为室内排球和什么排球",
        "answer": "沙滩排球"
    },
    {
        "question": "15岁时为中国夺得第一个斯诺克亚锦赛冠军，被誉为\"神童\"的是谁",
        "answer": "丁俊晖"
    },
    {
        "question": "动画片《蓝猫淘气三千问》中的\"甜妞\"这一形象是以什么动物为原型的",
        "answer": "猪"
    },
    {
        "question": "我国某古代已婚妇人被称为\"张王氏\"，那么这个妇人在出嫁前姓什么",
        "answer": "王"
    },
    {
        "question": "按词语性质来说，\"一场电影\"中的\"一\"是数词，那么\"场\"是什么性质的词语",
        "answer": "量词"
    },
    {
        "question": "毛主席著名的词《沁园春·长沙》词名中的\"长沙\"是题目，那么\"沁园春\"是什么",
        "answer": "词牌名"
    },
    {
        "question": "俗话说\"一着不慎\"的下一句是",
        "answer": "满盘皆输"
    },
    {
        "question": "历史上著名的黄巢起义发生在哪个朝代末期",
        "answer": "唐朝"
    },
    {
        "question": "中国四大石窟之一的云冈石窟始建于哪个时期",
        "answer": "北魏"
    },
    {
        "question": "古代的帝王为了祈福会去五岳中的哪座山上的\"封禅台\"进行封禅活动",
        "answer": "泰山"
    },
    {
        "question": "成语\"甘之如饴\"中的\"甘\"是什么意思",
        "answer": "甜"
    },
    {
        "question": "小说《呼啸山庄》是勃朗特三姐妹中的哪一位的作品",
        "answer": "艾米丽·勃朗特"
    },
    {
        "question": "南宋时两大词人被誉为\"苏辛\"，\"苏\"指的是苏轼，那\"辛\"指的是哪位豪放派词人",
        "answer": "辛弃疾"
    },
    {
        "question": "蒙古族人民口中的\"毡包\"实际上指的是哪种物品",
        "answer": "蒙古包"
    },
    {
        "question": "成语\"连中三元\"中的第一\"元\"是乡试考试中的\"解元\"，那么最后一\"元\"指的是什么元",
        "answer": "状元"
    },
    {
        "question": "哪位唐朝大诗人的诗因为其\"写实\"的风光又被称为\"诗史\"",
        "answer": "杜甫"
    },
    {
        "question": "1980年，吕良伟版的香港电视剧《上海滩》中，许文强的扮演者是哪位影星",
        "answer": "周润发"
    },
    {
        "question": "巩俐在1987年与张艺谋合作的第一部影片是什么",
        "answer": "《红高粱》"
    },
    {
        "question": "清朝康熙年间，中俄签订的第一份边界条约是什么条约",
        "answer": "《尼布楚条约》"
    },
    {
        "question": "武则天是哪位皇帝在位时入宫的",
        "answer": "唐太宗"
    },
    {
        "question": "我国的汉族人都属于三大人种中的哪一种",
        "answer": "黄种人"
    },
    {
        "question": "\"钻木取火\"运用的是哪种物理学原理",
        "answer": "摩擦生热"
    },
    {
        "question": "被誉为\"影坛常青树\"，曾出演过电视剧《武则天》电影《芙蓉镇》的内地著名女影星是谁",
        "answer": "刘晓庆"
    },
    {
        "question": "在电视剧《步步惊心》中，扮演八阿哥的是哪位香港明星",
        "answer": "郑嘉颖"
    },
    {
        "question": "秦朝时期，秦始皇下令焚烧除《秦记》意外的列国史记，并坑杀了一批书生的历史事件被称为什么",
        "answer": "焚书坑儒"
    },
    {
        "question": "英国历史上唯一一位被公开处死的国王是谁",
        "answer": "查理一世"
    },
    {
        "question": "赵翼的《论诗》中，\"李杜诗篇万口传\"，下一句是什么",
        "answer": "至今已觉不新鲜"
    },
    {
        "question": "\"朝辞白帝彩云间，千里江陵一日还\"这首《早发白帝城》是哪位诗人的作品",
        "answer": "李白"
    },
    {
        "question": "欧洲文艺复兴时期提出\"日心说\"的波兰科学家是谁",
        "answer": "哥白尼"
    },
    {
        "question": "1997年，霍利菲尔德在拳击比赛中被哪种著名拳手咬了耳朵",
        "answer": "泰森"
    },
    {
        "question": "我国羽毛球名将鲍春来来自我国哪个省",
        "answer": "湖南"
    },
    {
        "question": "中国西藏自治区最大的内陆湖，也是世界上海拔最高的咸水湖叫什么",
        "answer": "纳木错湖"
    },
    {
        "question": "一般来说，我国股票市场的每个交易日的下午几点收市",
        "answer": "三点"
    },
    {
        "question": "一般来说，我国股票市场交易日是每个星期的周一到周几",
        "answer": "周五"
    },
    {
        "question": "我国历史上存在时间最长的是哪个朝代",
        "answer": "周朝"
    },
    {
        "question": "终生任用过73位宰相，被称为\"任用宰相最多的皇帝\"是哪位唐朝女皇帝",
        "answer": "武则天"
    },
    {
        "question": "影视剧中客栈的客人会称呼站在柜台中算账的店主为什么",
        "answer": "掌柜"
    },
    {
        "question": "我国三军的军服中，主体颜色是白色的是哪个军种",
        "answer": "海军"
    },
    {
        "question": "曾演唱过《小李飞刀》《铁血担心》等歌曲的香港实力派男歌手是谁",
        "answer": "罗文"
    },
    {
        "question": "橄榄球起源于欧洲哪个国家",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "\"二传手\"是哪项球类运动中的球员位置名称",
        "answer": "排球"
    },
    {
        "question": "电视剧《包青天》中，包拯身边的护卫，御赐称号为\"御猫\"的\"展护卫\"的名字是",
        "answer": "展昭"
    },
    {
        "question": "杨家将的故事中，杨令公的几儿子出家为僧，并创立了\"八卦棍\"等武功",
        "answer": "杨五郎"
    },
    {
        "question": "十二生肖中，排在第一位的动物是\"鼠\"，那么排在第二位的是什么动物",
        "answer": "牛"
    },
    {
        "question": "\"在天愿作比翼鸟，在地愿为连理枝\"最早是描写唐明皇李隆基与哪位妃子的爱情故事",
        "answer": "杨贵妃"
    },
    {
        "question": "金庸小说《倚天屠龙记》的故事背景是再哪个朝代",
        "answer": "元朝"
    },
    {
        "question": "梁羽生笔下人物\"卓一航\"是哪个武林门派的弟子",
        "answer": "武当"
    },
    {
        "question": "港剧《雷霆扫毒》中，情报组高级督察韦世乐又称\"HAPPY SIR\"的扮演者是谁",
        "answer": "林峰"
    },
    {
        "question": "陈凯歌执导的电影《赵氏孤儿》中，将军屠岸贾是由哪位内地影星所饰演",
        "answer": "王学圻"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，雌雄双股剑是哪位主公的兵器",
        "answer": "刘备"
    },
    {
        "question": "《西游记》中，白龙马是哪个海龙王的三太子",
        "answer": "西海龙王"
    },
    {
        "question": "明朝开朝皇帝朱元璋最初加入了哪个反抗明朝暴政的武装力量",
        "answer": "红巾军"
    },
    {
        "question": "1773年什么事件诱发了北美独立战争",
        "answer": "波士顿倾茶事件"
    },
    {
        "question": "前南斯拉夫的首都是哪里",
        "answer": "贝尔格莱德"
    },
    {
        "question": "捷克首都布拉格是一个多桥之城，其中哪座大桥距今已有650年历史，是布拉格最有名的古迹之一",
        "answer": "查理大桥"
    },
    {
        "question": "乒坛老将瓦尔德内尔是哪个北欧国家的人",
        "answer": "瑞典"
    },
    {
        "question": "AC米兰足球俱乐部队徽上市哪三个英文字母",
        "answer": "ACM"
    },
    {
        "question": "形容自己经历的事情，别人不宜插嘴的俗语\"如人饮水\"的下一句是什么",
        "answer": "冷暖自知"
    },
    {
        "question": "通常所说的\"三高食品\"指高蛋白高脂肪和高什么的食品",
        "answer": "高胆固醇"
    },
    {
        "question": "香港娱乐圈著名的英皇集团的主席是哪位著名的香港企业家",
        "answer": "杨受成"
    },
    {
        "question": "影视剧中多次被提到的\"醉拳\"的开山祖师苏乞儿，他的原名是什么",
        "answer": "苏灿"
    },
    {
        "question": "历史上著名的战役\"淝水之战\"发生在今天我国的哪个省",
        "answer": "安徽省"
    },
    {
        "question": "中国近代史上由华侨创办的第一所大学是位于福建省的哪所大学",
        "answer": "厦门大学"
    },
    {
        "question": "1990年10月8日，中国内地第一家麦当劳餐厅在广东省的哪座城市开业",
        "answer": "深圳"
    },
    {
        "question": "2012年由滕华涛执导，改变自崔曼莉同名小说《浮沉》的电视剧中，乔莉的扮演者是哪位内地女星",
        "answer": "白百合"
    },
    {
        "question": "\"家严\"是对自己家中什么直系亲属的称呼",
        "answer": "父亲"
    },
    {
        "question": "\"大舅哥\"是北方地区男子对自己妻子什么亲属的称呼",
        "answer": "哥哥"
    },
    {
        "question": "童话《绿野仙踪》中，主人公多萝西探险中的朋友，没有心脏的是哪个人物",
        "answer": "铁皮人"
    },
    {
        "question": "著名卡通形象\"阿狸\"\"桃子\"都是以什么动物为原型的",
        "answer": "狐狸"
    },
    {
        "question": "江南三大名楼分别是：湖北的黄鹤楼湖南岳阳楼和江西的哪座建筑",
        "answer": "滕王阁"
    },
    {
        "question": "\"山顶公园\"\"杜莎夫人蜡像馆\"等著名旅游景点位于香港哪座山上",
        "answer": "太平山"
    },
    {
        "question": "今年，朱茵与哪位香港音乐人产下一女",
        "answer": "黄贯中"
    },
    {
        "question": "香港喜剧演员吴君如的老公是哪位著名导演",
        "answer": "陈可辛"
    },
    {
        "question": "俗语\"量小非君子\"的下一句是什么",
        "answer": "无毒不丈夫"
    },
    {
        "question": "我们常说\"三军易得\"的下一句是",
        "answer": "一将难求"
    },
    {
        "question": "网球名将李娜的老公是哪位国内知名网球教练",
        "answer": "姜山"
    },
    {
        "question": "我国最大的半岛是什么半岛",
        "answer": "山东半岛"
    },
    {
        "question": "2009年12月在北欧哪座城市举办的气象大会，被喻为\"拯救人类的最后一次机会\"",
        "answer": "哥本哈根"
    },
    {
        "question": "我国传统文化当中所说的\"龙抬头\"的日子是农历的哪一天",
        "answer": "二月二"
    },
    {
        "question": "《礼记·大学》中总结的君子出世的方法是\"修身齐家治国\"和什么",
        "answer": "平天下"
    },
    {
        "question": "五大连池风景区位于我国哪个省",
        "answer": "黑龙江"
    },
    {
        "question": "西奈半岛属于哪国在亚洲的领土",
        "answer": "埃及"
    },
    {
        "question": "曾经入选中学课本的《白杨礼赞》的作者是哪位著有《子夜》等作品的著名作家",
        "answer": "茅盾"
    },
    {
        "question": "青春文学作家郭敬明的成名作是哪部玄幻题材的小说",
        "answer": "《幻城》"
    },
    {
        "question": "《天龙八部》中的吐蕃国师的绝招是火焰刀和哪种高超的内功",
        "answer": "小无相功"
    },
    {
        "question": "《神雕侠侣》中，郭靖和黄蓉生有三个孩子，请问第三个孩子叫什么名字",
        "answer": "郭破虏"
    },
    {
        "question": "成立于1903年，以烹制羊肉而闻名的背景著名餐饮老字号叫什么",
        "answer": "东来顺"
    },
    {
        "question": "中华老字号\"内连升\"以卖什么东西最为著名",
        "answer": "鞋子"
    },
    {
        "question": "2008年北京奥运会女单亚军是我国哪位乒乓球女运动员",
        "answer": "王楠"
    },
    {
        "question": "2012年11月27日，我国上证综指跌破多少点的大关，正式进入\"1\"时代",
        "answer": "2000"
    },
    {
        "question": "我国信封上面右下角的邮政编码栏应该填写的是哪一方的邮编",
        "answer": "寄件人"
    },
    {
        "question": "著名球星C罗现在所在的球队是哪个西甲豪门",
        "answer": "皇家马德里"
    },
    {
        "question": "1998年世界杯预选赛，哪位中国国家男子足球队主教练兵败金州",
        "answer": "戚务生"
    },
    {
        "question": "中国摇滚乐史上著名乐队，平均身高超过1米8的是哪支乐队",
        "answer": "唐朝乐队"
    },
    {
        "question": "陈奕迅歌曲《你的背包》第一句歌词唱到，\"哪一年，我们在机场的车站\"",
        "answer": "1995年"
    }
];